「毒遊遊記」去轉哥倫比亞順便學西班牙文

之前一直想搵地方學西班牙文
上網見到由歐洲飛入南美嘅機票得哥倫比亞特別平
之後再睇人話喺哥倫比亞嘅西班牙文發音係準確少少
於是就膽粗粗咁選咗哥倫比亞做南美首站
依家喺呢邊學緊西班牙文
開波前照例出住幾張圖先

問定先
安唔安全
有冇歧視
d 人識唔識少少英文
d 食物點

正評比最後張相

會去幾耐

Day 1
之前上網買機票見到平就買咗Avianca由馬德里飛入去首都Bogota嘅機票
呢間嘢係哥倫比亞嘅國航
不過今次真係未出發就差d要折返
喺機場想check in時就被拒
事緣係話我張回程機票過咗免簽證限期，要我出示會喺限期內離開哥倫比亞先俾登機
爭拗一輪死死地氣咁是但買咗張由Bogota入Quito嘅機票，買嘅時候已經心諗到步一定要即刻cancel拎refund
幾經波折終於上到機

循例影吓張機場相，冬天嘅馬德里朝早七點仲係天黑

呢架哥倫比亞國航正正常常有得比你叉吓電咁，不過啲戲就有d舊

十個鐘頭嘅機派咗兩次餐，呢兩餐飛機餐出乎意料地好食
特別係堆ravioli，出奇地開胃

坐咗十粒鐘嚟到呢個哥倫比亞首都嘅機場，叫做有齊基本嘢咁
過海關佢地都識基本嘅英文，循例問吓你會去邊，住邊，好快就入到境（過程問都無問過我回程嘅事）

Support
睇相已經覺得正

個島果度係咪去左providencia
果度真係勁靚，果時住左兩個星期

個機場都有指示牌教你去邊度搭車咁

望出去感覺幾似曼谷
因為去之前買咗機票諗住第二日直接飛去北邊一個叫Cartagena嘅城市，所以第一日只係訂咗一個近機場嘅酒店
便利在有免費shuttle接送

戈時唔記得咗影相，所以上網搵咗張低清酒店圖
我戈時無意識到，呢一日之後嘅一個星期，我喺哥倫比亞都沖唔到熱水涼

check in完之後喺酒店度食嘢，問佢地有咩嘢係colombia嘅local food, 佢地就介紹咗呢碗極濃薯仔蓉嘅雞湯俾我
哥倫比亞嘅餐大部份都會配上飯同埋一兩種水果嘅，不過酒店呢個推介我真係唔多識欣賞

我暫時無遇過歧視，可能佢地太少見到亞洲人
安唔安全就真係見人見志，我自己無遇過危險
佢地識好少量嘅英文，所以最好自己都要識少少西班牙文
嘢食就幾啱亞洲人口味，佢地多數會配埋白飯同椰汁（有少少似馬拉嘅椰漿飯），食落都幾正

應該兩至兩個半月，有三個星期留咗喺度學西文

係丫，我去得三日，依家諗返好想喺戈度留耐d過吓廢人生活

食完嘢搭shuttle入返去機場度唱錢，呢間係Juan Valdez,哥倫比亞版嘅Starbucks
基本上都係總有一間喺附近

喺機場唱錢除咗睇passport仲要押指紋
第一次押時仲要因為拇指押得唔夠多，要再押過

上邊呢堆就係哥倫比亞幣，佢地個幣值係cop,上邊呢堆紙幣個mil就係一千咁解，呢三張嘢分別係50000cop,10000cop同2000cop
用一蚊美金換cop大約係1等於3000cop

去過Colombia 3個幾月留名 返到香港聽到Latin Music 都會掛住果到😪

帶左d咩去[/s]

正！利申去過中美洲，都好正。

留名支持

留名支持
多唔多扒手

你西文咩情度？

相機 GoPro 腳架 幾件衫褲

扒手就一定有
我未去其他南美國家比較唔到

低B級
識講吓Hola, 買嘢問吓價錢，睇吓餐牌咁

Lm

由機場出返去酒店戈陣時有堆人搞緊小型巡迴,可惜戈時無帶住部相機，得部手機影吓相

夜晚喺酒店餐廳食咗碟芝士蝦，開胃過晏晝碟嘢好多
之後返咗房訓覺應付jet lag同埋等第二朝直接飛入Cartagena

Day 2

第二朝一早返過去機場搭LATAM去Cartagena,呢程內陸機一個鐘
去check in時機場得我一個亞洲人樣
個地勤見到已經好好人咁走過嚟幫我用部電腦check in
過程中仲講埋唔好意思，話自己英文唔係咁好之類嘅嘢

入閘之後見到支那嘅毒害真係無處不在

牆上面有d相介紹吓哥倫比亞嘅生態同景點咁

一個鐘之後入到嚟Cartagena,個機場外圍嘅通道都係好似裝修緊咁嘅

作為哥倫比亞嘅第一旅遊熱點，呢度真係人山人海
不過出去排的士有樣嘢好好嘅係佢會有個counter,你講俾佢知你住嘅hostel,
佢就會俾張單你，跟住張單寫嘅價錢俾錢就得
呢程10分鐘嘅的士大約只係要4.5美金

喺Cartagena住嘅呢間hostel 10歐羅一晚，外牆上邊有好大幅壁畫

哥倫比亞嘅hostel質素其實幾高，多數張床都好闊同埋好乾淨
呢間hostel唯一問題係無熱水（雖然cartagena一年365日都保持住30度嘅高溫）

而個lobby佈滿人係因為晏晝時呢度會熱到令人唔想出街

仲有一隻極度活躍嘅bb貓，佢最鍾意做嘅嘢就係趁人唔覺意時快速衝過去咬人隻腳
有次仲試過趁人開房門時衝入間dorm room,搞咗好耐先捉返佢出嚟

講起熱
當地多唔多冷氣

留名

想學Spanish最緊要去到大膽D周圍R水吹 包你進步得快！ 話唔定有艷遇呀

嗰邊語言學校要幾多錢呀？

都幾多
不過hostel成曰限制咗夜晚先會開冷氣

200美金per week
包咗上堂 lunch 住宿同晏晝嘅activity

MEDELLÍN 學？

San Carlos

點解唔去西班牙學嘅？南美嘅spanish會有少少唔同

第一日嚟到Cartagena無咩目的咁隨便行，好快就行到去walled city嘅外圍
個廣場放咗個Cervantes嘅銅像，係著名嘅唐吉訶德嘅西班牙作家

呢個就係入walled city嘅大門口，同時亦都勁多旅行團喺呢度集合
Cartagena作為哥倫比亞北邊嘅沿海都市，西班牙統治時期時就一直係西班牙喺南美主要嘅港口
而walled city就係當時用嚟防衛海盜而建嘅城牆

入面經常有一堆遊客團，基本上我發覺每日大約10點左右就會開始有幾團walking tour

當然都有d手信店咁

不過Cartagena的確係好易影到靚相
行係條街基本上幾步就會見到有人用部手機影緊相

平，同埋我喺西班牙時個免簽期限就快到期，一定要走

行吓行吓見到間教堂入咗去睇，無咩特別嘅裝飾不過幾有南美風味

之後見到呢間網上邊成日話係Cartagena最靚嘅cafe,入咗去親身睇時其實唔覺得特別靚
反而係影完相之後睇返幅相先覺得靚d

喺入邊叫咗份朱古力蛋糕同凍咖啡飲，唔多慣呢邊無加奶嘅咖啡

作為著名旅遊城市，條街度有好多戴遊客觀光嘅馬車

間唔中會見到呢種現代化嘅商鋪，同walled city好似唔多襯

同埋呢度嘅建築大部份都係極鮮艷，經常會有人停喺度影相

其實香港有個部門好應該負責！ 點解無人理？

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

行吓行吓去到兩點幾覺得肚餓就入咗去間望落好靚嘅餐廳食嘢

叫咗碟蝦意粉同cocktail,堆蝦係真係夠新鮮同杯cocktail真係好飲
不過喺walled city入邊食嘢以哥倫比亞嘅物價嚟真係好貴 呢餐食咗60000cop
（後尾入到去Medellin一餐連埋酒可以20000cop搞掂）

食完lunch之後熱到頂唔順行返去hostel附近，順便去咗超市度買牙膏之類嘅日用品
呢邊嘅收銀速度係極慢嘅 前邊大約有3，4個人排緊隊
我見佢咁嘅速度諗住拎耳筒聽吓歌解悶
點知去到我時我已經聽完兩首歌

買完嘢之後去咗一間cafe度嘆咖啡，呢間嘢叫Libertario Coffee,係西班牙文自由主意者嘅意思
不過最緊要係坐喺入邊有冷氣嘆

喺呢邊叫咗杯Latte, 估唔到嘅係佢地d staff放匙羹都講究個位置
之後仲好熱情咁問吓我喺邊嚟丫，諗住之後去邊咁
而我都係用極有限嘅西文答 De Hong Kong, Viajó a .....咁樣
後尾我有時間都間唔中再去過呢間cafe幫襯

而我喺Cartagena嘅時候住嘅hostel係喺一個叫Getsemani嘅地區
呢度出名多塗鴉同酒吧

入夜時就是但用google map喺附近搵咗間評分高吧餐廳

喺呢度食嘢價格真係低返好多，呢餐只係食咗25000cop左右

而哥倫比亞吧貓狗好鍾意聞到食物就衝過嚟
呢隻貓由一開始只係喺地下望實我
隔咗陣變咗跳上埋張椅度，跟住想用貓手拎食物
見唔成功最後仲索性上埋我張椅度霸咗其中一角
後尾個waiter見到索性捉走咗佢返返入房

而呢度入夜之後會有勁多人走出嚟表演，然後好多遊客都選擇坐喺路嘅兩邊睇，
最頂唔順嘅係的士佬，佢地夜晚要過呢條路多數都’缽’勁多次先用龜速咁慢慢行先過到

Dónde está la colombiana

El año que viene, voy a Sort España para mi aprendizaje.

又有巴絲勇闖南美
留名支持

Por que no usas el próximo año, que es la diferencia

LM

會唔會一路玩到落阿根廷好正呀南美！！

會丫，我諗住一路玩一圈最後先入返Bogota走

會上返去Columbia? 兩個半月會唔會唔夠玩
之後諗住grad trip去南美 好期待你嘅分享

我兩個半月係指留喺哥倫比亞嘅時間
成個南美應該會留半年左右

初學西班牙文留名

支持

樓主幾歲
男定女
自己一個南美唔驚

推，暫時有冇咩特別好食？

巴用廁板定bno?

Day 3

一大朝早起身就係食hostel提供嘅早餐，有堆炒蛋用兩塊面包，
正正常常咁放得入口填肚
食完之後就行返hostel附近嘅Getsemani區先

差唔多每個旅遊城市都見到嘅旗熾街

然後都係d生果車賣吓果汁咁

去到個廣場見到個好似係講緊起革命嘅銅像咁

呢堆壁畫係幾靚嘅，不過絕大部份嘅時間都有人喺度影緊相

有女未啊

喺塗鴉區行咗陣已經覺得無咩特別就過返去walled city度，
諗住睇埋琴日無去到嘅地方，上吓個城牆度睇景咁
呢度十一點鐘已經人山人海

上到上邊呢間嘢叫Cafe del Mar,
係當地出名日落睇海景嘅cafe (雖然我唔多明就咁望住個海有咩特別）

由上邊望落去可以見到一車車遊客聽緊導遊講解

而呢兩個女人係Palenqueras,係Cartagena嘅一個symbol
但係佢地其實唔係源自Cartagena
而係當年廢除奴隸制度之後，由南邊一個城市走咗上嚟賣生果，
久而久之演變成依家專做遊客影相生意

喺呢度望過去可以望到Cartagena嘅商業區，
不過絕大部份嘅遊客嚟呢邊時都唔會選擇走過去
多數都剩係會停留喺walled city一帶

男 28
最初一兩日有少少淆，不過之後就覺得無咩嘢

佢地嘅arroz con coco好好味，如果去海島嘅話可以食龍蝦
而Medellin就好似個國際大都市咁，
基本上你想食咩類型嘅菜用google map都會搵到

我用廁版咋
好似玩緊大冒險咁唔見護照就定生死

有冇得學哥倫比亞文??

放大鏡

正 留名
窮撚搭長途飛機好辛苦
希望睇多D靚相可以「的」起心肝走返轉南美
by the way成日聽鬼FD話冇半年時間唔好學人去南美

繼續留名支持
而家南美越來越多廉航，唔使下下坐十幾個鐘長途巴 ，Medellin 已經浴火重生，規劃甚至好過首都Bogota，又多野睇
哥倫比亞無咩好特別景點，重點係生活文化，盡情享受

lm

去完個城牆之後落返嚟見到d幾得意嘅銅像咁

之後俾咗15000cop入咗去一個modern art museum

見到呢d畫只能夠講藝術嘅嘢我識條鐵咩

呢d就比較符合常人嘅審美觀

棟嘢有兩層樓高，不過其實都係得d畫作咁，同埋係無冷氣架

lunch走返去hostel戈邊附近嘅一間餐廳食，呢間嘢lunch時間係爆晒棚同埋係有冷氣

叫咗碟炸魚同埋一杯soda，埋單都係25000cop，平過喺walled city食嘢好多
碟炸魚配咗d甜酸醬，食落似似地香港戈隻味，幾好食

呢樣真丫
哥倫比亞唯一一個有鐵路系統嘅城市

Lm 巴打個黎巴嫩遊記係咪爛咗尾

係
我希望唔會二次爛尾

我以為治安好差既添

我暫時去嘅幾個地方未感受到治安好差
喺San Carlos呢個小鎮學西文，間唔中都會同人飲酒飲到半夜先返歸

¡también aprendo español!
識個哥倫比亞人佢講西文快撚到呢

第三日食完個lunch之後就行返去hostel戈頭，想上埋去一個城堡

沿路見到間幾靚嘅鋪頭，於是就入咗去睇

個價格亦都係華麗嘅，呢度無一樣嘢無平過20美金

之後就嚟到呢個城堡度喇

喺天時暑熱下俾咗25000cop行上去，但都係得個景睇吓咁

沿路有好多locals喺度賣帽咁

個景都算幾靚嘅，不過個入場費唔多值

應該係我喺度第一個遇到嘅亞洲人

好普通嘅一個觀景台

下邊咁啱有一架local tour嘅巴士停咗喺度戴緊人
後尾留咗喺度一陣就走咗，感覺都係一個到此一遊嘅景點

後尾夜晚時喺返塗鴉區戈邊搵嘢食，入咗去一間意大利餐廳叫咗碟意粉，
不過唔記得咗影相

呢邊嘅夜晚時份仲熱鬧過日頭

堆酒吧開始營業

同埋都有d手推車賣吓小食咁

而呢條街一樣都係咁忙碌，坐滿晒人
後尾食完dinner之後就返返去hostel度，因為第二朝報咗一個tour搭船出外島
呢個tour應該係我暫時喺哥倫比亞做過最伏嘅一件事
留返喺Day 4開始講

等睇伏事

Day 4

Playa Blanca係喺Cartagena好出名嘅一個沙灘，喺網上邊搵Cartagena嘅行程多數都會推介埋呢個地方
咁之前見hostel有得幫手報tour，仲話包埋去另外兩三個島同埋浮潛咁
於是就join咗呢個tour

呢一日晨早六點鐘就起咗身等佢嘅pickup,但最後等到七點三先到
嚟嘅係一架大型嘅旅遊巴，個團有20個人左右

上車送吓水果杯食咁
坐咗個幾鐘頭車，終於嚟到一個勁多人又唔算乾淨嘅沙灘上船出外島

呢架就係全日都會坐嘅小型船
佢快速行駛時基本上係唔會睜開隻眼
因為多數都會俾海水彈入眼，極難頂

隔咗一陣喺一個海中心嘅位置，就派咗堆浮潛用具嚟玩浮潛喇

喺個海中心度浮吓潛咁

但個海都幾濁吓，一條魚都見唔到

喺個海度潛咗差唔多大半個鐘，終於可以上返船

跟住去咗一個附近嘅海島，有一間私人酒店

喺個泳池度留一個鐘曬吓太陽咁

行程包埋嘅呢一杯蝦係幾好食嘅 唯一俾到正評嘅事物

跟住架船送咗我地去一個叫party island嘅地方
都係喺海上邊起咗d草屋拎嚟做遊客生意咁

喺呢度一杯coco loco價值45000cop
但總會有人幫襯，因為佢地會好想拎住個椰子喺度影相

而呢個行程嘅尾聲終於搭返架船返去playa blanca

一樣係咁人山人海嘅沙灘

點半時再食埋行程包嘅lunch,但條魚嘅肉極少
之後又係喺個沙灘度晒太陽，大家都懷住想快d到三點鐘走人嘅心情
終於去到4點半我成功返到去hostel，
打呢一日嘅遊記時我更加深刻咁覺得呢個行程絕對係大伏

呢一日嘅欣慰係返到hostel仲有時間，可以去到一間酒店嘅天台酒吧度睇日落

去返walled city區時見到嘅馬車

去到個天台度，都幾多人一樣係嚟呢邊睇日落

叫咗杯cocktail同埋一份pollo sandwich當做晚餐，份三文治好好食

我覺得呢個景絕對好過去cafe del mar睇海景同埋俾25000cop爬上城堡

後尾入夜時返去hostel戈陣見到嘅街頭表演

佢地去到入夜都仲繼續營業
呢一日參加咗個tour係絕對大伏
如果可以再選我絕對會選擇好似垃圾咁攤喺hostel度

pablo escobar

條魚好乾

呢度興食炸魚，不過呢條衰到連肉都無咩

人都死咗20年

樓主本身讀緊書定做緊野？
初學西班牙文都想去轉南美

做緊嘢不過resign咗

Lm
想問下咁樣去學要洗幾多錢？

睇narcos識一句
依唷de bu da

無睇 即係點解

唔好周街同人講

羨慕樓主呀
Yo también estoy aprendiendo español !
Keep update!

樓主你覺得一個女仔去掂唔掂？

Donde aprendes?

我覺得大路嘅熱門城市都無咩問題
都見幾多鬼妹一個人遊
去Bogota唔好亂上的士 同埋盡量避免搭夜巴會好d
聽過有對奧地利情侶講佢地坐過一次夜巴架車係有人持鎗保護佢地

自學...用Duolingo
我應該無咁多假可以去南美學西文

Estudié el español en la universidad y ahora quiero aprovecharlo en mis viajes
啲風景好靚 樓主唔好棄po啊

想問筆直要幾多

一路睇POST一路聽narcos主題曲

應該係hijo de puta

諗住去邊度

我無咩計過筆直
不過多數每日都盡量唔會用超過50美金
喺Medellín住hostel大約7美金左右一晚
出去食三餐同間唔中飲吓咖啡店大約會用咗20美金
而San Andrés同Providencia呢兩個海島就最貴
一日會用咗6、70美金

想繼續去墨西哥睇瑪雅 成個南美洲都未去過 淨係知波哥大治安算比較好

以哥倫比亞嚟講波哥大治安唔算好
同埋沿路成日聽到人話Cali危險
最安全反而係海島同北邊嘅Cartagena

吓我前哥倫比亞老細仲要成日吹奏波哥大
樓主而家留咗幾耐？返學有冇話返星期一至五？

留咗一個月嚕
返學係每日一至五朝早上堂
晏晝就有d adventures去吓附近游水跳水咁

生活一定好充實好寫意 好羨慕

但係夜晚要做功課

好撚正
好似流浪咁 預左自己有日resign都要咁

Day 5

呢一日開始留咗幾日喺海島上邊
朝早hostel幫手call的士去返機場度，又係搭LATAM入去San Andres

入去San Andres要俾入場費，當喺機場check in時佢就會確保你有買回程機票先
如果無買嘅話唔會俾你check in
Check in完之後就要去隔離呢個櫃位度買張tourist card,索價109000cop 大約36美金左右
呢份嘢係本簿仔size,入邊嘅資料係自己填上去，
但喺當地時要kepp住，因為如果離開時唔見咗係會要求你俾錢買過份嘅

Cartagena嘅候機大堂係人多到無位坐

同之前一樣係自己行出去出邊登機嘅

臨到San Andres之前見到嘅藍色海島

入到嚟San Andres,明明係國內線但都要check多次本passport同tourist card

Hola buenos días

會學到好多野的

搞咗一輪’過關‘之後就搭的士去hostel度，因為間hostel唔喺市中心，
San Andres嘅的士應該係全國最貴嘅，一程大約20分鐘嘅的士就要40000cop，
呢個係hostel嘅大門

住喺8人房，一晚大約12美金

平時食飯嘅地方

有個大泳池咁，平日懶得滯可以留喺度
不過San Andres嘅水喉水係唔飲得嘅，所以喺呢邊要去超市買水飲

check in完見都係兩點幾又未食嘢就搭巴士出返去市中心度搵嘢食順便買水
呢度一程巴士cop2600,（不過2月時好似已經加咗價去2800cop)

沿路見到d當地學生啱啱放學咁

Más despacito no puedes reparativos bravo

㩒完español keyboard就sd咗

學緊pasado imperfecto感到有少少混亂

依張好正，第一次見登機後邊咁多樹

Ching係點揾到當地既語言學校？上網自己揾定係揾中介？

之前上背包客棧見到有人講起學西班牙文
話哥倫比亞嘅口音正宗d (相對）
又見到有人講起間學校
睇吓網上評分就直接聯絡咗間學校嚕

嚟到呢個市中心，一入到嚟就覺得好多人
同埋勁多車喺條大街度

嚟咗一間海邊嘅餐廳食嘢

叫咗份海鮮炒飯，好好味

食完之後去咗個市中心嘅沙灘行咗陣

有d當地人喺度打沙排咁

有條魚收集塑膠水樽

行咗陣再去埋超市買咗支水就搭車返返咗去hostel戈邊，喺附近睇咗個幾靚嘅日落

晚餐喺hostel食，每日都係固定兩三樣嘢選
不過20000cop食到一餐喺呢邊嚟講都算係平嘅

Medellin 係Escobar 當年發蹟地

有無佢既小小畫

Day 6

呢一日食完hostel嘅早餐就行過去島嶼東邊一個叫San Luis嘅沙灘

行呢一條路過去，行咗20分鐘左右，日頭好風平浪靜
不過當地人話呢條路日頭先好行，下午4點左右開始就唔好入去
佢地話呢條路五點左右就會俾人持槍佔據咗，
話當地人揸車都唔會選擇喺夜晚用呢條捷徑，會兜路

沿路有d小徑話係軍事禁區咁，我到依家都唔明點解特定嘅呢條小徑會喺夜晚俾人佔據

就快去到沙灘時有隻好得意嘅狗仔喺門口吠同埋想人摸佢

呢個沙灘比起市中心嘅戈個少人好多，係好適合hea嘅地方
有個當地遊客同我吹水時，都同我講喺度唔駛擔心，話呢度好少人，唔會俾人偷嘢

朝早叫咗杯 fruit punch 喺度睇書曬太陽，而隻狗仔就匿喺沙灘椅訓覺

佢嘅暴弊畫

話說琴晚喺hostel飲酒時有人好推篤呢間餐廳，仲喺呢度拎咗外賣返嚟食，勁香

於是曬完太陽就入咗去食lunch,一樣係叫咗海鮮飯
碟飯係好食過市中心食戈一間，不過呢度都係習慣樣樣嘢都勁大份
叫咗我都食唔晒，有d浪費

然後行咗返去hostel附近，去咗一個叫La Piscina嘅地方

入場費6000cop,會俾舊面包你餵吓魚咁，兩邊就有d攤檔賣嘢飲嘢食

呢度好多人喺度玩浮潛

不過我嚟呢邊主要係想玩呢個水底行路
俾咗35美金左右可以玩30分鐘，會有人guide住你喺海底行

臨落水時戴住呢舊白色頭盔，落水時就會靠氣壓自動防水
佢地玩完之後我買埋隻usb手指拎相，不過因為無電腦喺身upload唔到，唯有用網上嘅圖

啱啱落水時個水壓會搞到耳仔痛到仆街，要申隻手入去㩒實個鼻閉氣先好返d,圖入面條黃色帶就係傳輸氧氣嘅地方
一開始會帶住你行去睇個人造石像，順便拎部gopro影吓相咁

之後就行去另一個地方，水底度係真係有咁多魚嘅
不過影相時就要靠佢地俾一支面包碎嘅膠樽，然後搖住咁吸引堆魚過嚟影相
玩完之後覺得係個幾有趣嘅體驗，不過都係試一次就唔會玩第二次
因為咁樣俾人guide住嚟行同影相好無自由度

而玩完之後喺呢度買咗杯coco loco飲，10000cop，
呢度買嘢食嘢飲反而幾平，無咩點劏客
然後返返過去酒店度攤，攤到夜晚食飯（今次食漢堡）
之後就等第二朝飛入去Providencia

Day 7

呢一日朝早八點鐘就嚟到機場，準備搭機入去Providencia，
呢個島每日剩係得4架小型飛機同一架船由San Andres入去，
如果係玩Plague inc,佢嘅感染難度應該會同Madagascar或者Greenland差唔多

check in嘅櫃位係喺機場一個角落度
佢地好堅持去到8：45先開始check in (架機10點鐘）

check in時會叫你企埋上去個磅度磅重咁
佢地嘅行李限重得10kg,最後我超重咗時，
個staff都係笑笑口咁話呢度超重要俾嘅錢好平，俾12000cop就得 （4usd)
拎錢出嚟時仲好好心咁提我話呢邊嘅紙幣好多款唔同類型，話俾人找錢時要睇清楚唔好俾人呃
最後成功拎到呢張用手寫出嚟嘅登機證

搭呢架小型飛機係要有人帶住咁行去另一個出口度

跟住就嚟到呢架小型螺旋機喇

佢一架機最多都係搭20個人，而之前喺櫃位嘅staff原來係會登機跟埋我地一齊飛過去

由san Andres飛過去剩係要15分鐘，
不過如果搭船嘅話就要3個鐘，同埋架船話勁暈，所以好多人都會俾多少少選擇搭飛機
臨到Providencia時個海靚到Dum一聲，不過佢地架機嘅玻璃真係太舊太黃
影出嚟都要大執先見得人

到埗

呢個機場都係充滿住原始feel

入嚟呢度時都係好似要過關咁，會問吓你幾時回程同埋住喺邊度嚟做記錄
呢兩樣嘢都係必需嘅，有兩個加拿大女人無book住宿，結果個staff要即刻幫佢去book一間hotel

機場外邊因應時間已經有幾架的士stand by,呢度嘅staff話俾我地聽的士去最遠嘅地方都唔會超過26000cop,
而恰巧我嘅住宿地就係喺正機場嘅對面，即係最遠
本身講好咗係25000，不過佢地應該係唔夠車，又有戈對加拿大女人要搭，
所以就話叫我等埋佢地，然後計平d 20000cop俾我

咁好天，個海又藍得好緊要
咁樣其他海灘你都唔使點去
難得去到咁遠，多D識下新朋友啦，尤其Latina

三個星期學到d乜

唔正 我19年6月開始失業周圍去
燒錢燒左25萬冇做過part time
好大壓力

我覺得最值得嘅係喺度學grammar嘅concept同埋每日嘅會話練習，自問天資唔聰穎呢兩樣嘢真係要人教
起碼依家聽到西班牙文唔會hang晒機先
而vocab就真係要靠平時玩開Duolingo 積累返嚟

的確同其他海灘有太大對比
但我聽人講起遲吓想去厄瓜多嘅galápagos

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

好羨慕，我都想有錢去

呢度搞掂咗張機票之後
其他洗費其真係好低

搭咗20分鐘的士，終於嚟到呢個hotel,呢度單人房一晚20美金
喺providencia呢邊我搵唔到hostel

因為到步時仲係十一點幾，未夠鐘check in,所以就去咗食lunch同埋去沙灘
沿路見到隻藍色蜥蜴

呢間Cafe Studio就係我喺Providencia食嘅第一餐喇

叫咗罐可樂同龍蝦飯食
黃色簿簿地嘅係炸香蕉，佢地嘅飯會落椰汁
呢餐埋單食咗80000cop,喺呢邊食嘢係偏貴
我無一餐係食平過30000cop

食完之後就行去沙灘戈邊，沿路有隻狗仔好似帶路咁跟住，
拎相機想影佢時仲好叻咁識得停喺度

喺上邊望落去個海灘

隻狗狗跟埋落嚟沙灘游水

呢度都幾多小動物，見到隻幾得意嘅雀，喺沙灘度行路

仲有啱啱出生嘅蟹

好正 諗住grad trip去南美玩返幾個月先走 但5/6月係個邊入冬

去北邊海島啦 四季如夏
或者哥倫比亞同厄瓜多呢d根本就無冬天

Que usas para hacer fotos? Son bonitas

...樓豬我認真答你
小弟去咗六個月portugal
去之前有兩年西文底
去到完全冇識華人fd
呢家啲葡文都係得b1-b2左右

你去三個月仲要得3個禮拜學....

😉 boa sorte

can give u some advice lol...

an app called MEETUP

lots of language meeting i guess....you can find on that...

GOOD LUCK

Sony a7iii

多謝建議
其實我都係想喺開始南美遊時順便學少少西班牙文方便溝通啫
會keep住練但暫時無諗到咁長遠

有plan
同中美costa rica
温度係ok但5/6月個啲係雨季/冇晴天既月份
但都會照去最多夏天去多次

戈一日後尾去咗酒店附近一間餐廳食飯，呢間餐廳有Live music聽，
食得幾有氣氛

叫咗碟炸魚串燒配咖喱，個味就真係麻麻地
不過呢邊嘅椰漿飯就真係點都唔會令人失望

Day 8

呢一日朝早叫酒店幫手call motortaxi出發去Crab Cay,係一個當地熱門嘅浮潛地
喺呢邊最常用嘅交通方式就係motor taxi,每程收費7000cop
而Crab Cay係一個好細嘅島仔，要喺一間叫deep blue嘅酒店出面搭艇過去
呢邊劃一收費來回每個人40000cop,去到時個船員會問定你想幾時走，到時就會嚟接你

呢個就係Crab Cay嘅全貌，個船員見我想影相仲好好咁特登駛慢咗架船叫我影

臨走時仲擺埋post

呢個島仔叫做一個國家公園，入嚟要俾19000cop

喺去浮潛之前我行咗上去個頂度先，基本上行10分鐘就會到

呢個就係島仔嘅最高點

d水清到可以連人地浮潛緊都望得勁清楚

落返去戈陣見到有條蜥蜴企喺度唔郁就影吓相咁

喺度租浮潛用具都係10000cop, 水入邊真係幾多魚
不過就見唔到d人話會出現嘅海龜

佢有個細攤檔賣嘢飲嘢食咁，不過我醒起影吓相時佢已經收咗檔

呢舊嘢叫empanada，入邊可以選蝦肉或暫雞肉咁
3000cop一舊 好好味

coco loco,一杯10000cop,呢度嘅嘢食無特別劏客，良心企業

岸邊有d蟹咁

呢個棚喺十二點左右時勁多人浮潛完喺度曬太陽

近距離影吓d海水，清到見到底下嘅石頭

啲水好清啊

想問學費幾多錢?

好靚啲水清到

好好睇

正，推推

3個星期大約hkd 6000左右
包埋lunch同住single room

戈度真係我去過覺得最靚嘅海域
有人話喺戈邊學潛水會見到鯊魚

喺戈度留到兩點鐘就搭船返返去主島戈度，
喺hotel Blue Cave食咗一餐

一杯藍色嘅cocktail，唔記得叫咩名

喺度食嘢基本上離唔開海鮮類

食完嘢之後返去見有時間就行過咗去酒店對面嘅沙灘度hea咗陣
個沙灘叫Fresh Water Bay,叫係呢個島上面比較多人嘅沙灘

夜晚貪平去咗附近嘅一間比較local嘅餐廳食

叫咗份意粉，25000cop，叫做正正常常咁

不過我無諗到佢係醬汁分開上，自己淋上去

我人生最大既夢想就係去南美玩幾個月甚至一年
最好就移埋民去秘魯
巴打你就好啦好羨慕你

我只係一個辭咗職無業嘅小薯啫

Peru 好窮，你儲下錢過去開鋪頭應該唔難

原來果度物價都唔算平

入黎開下眼界

Day 9

呢一日朝早起身去咗附近超市買咗舊面包食，之後諗住自己叫motortaxi去Santa Catalina
食完個面包諗緊點叫motortaxi左望右望時，就有一個啱啱喺超市行出嚟嘅local男人見到
問我有咩事要幫手，之後我就話想搵部motortaxi去Santa Catalina
然後佢直接咁喺條街度幫我叫停咗部電單車，問佢去唔去戈邊
就係咁就直接成行

呢個就係Santa Catalina嘅門口，呢邊係無車可以入去嘅
入面有d住宿咁，不過個位置都幾唔方便

條橋度有人喺度賣吓魚咁

橋邊好多一條條長身嘅綠色魚，唔知咩品種

一入到去見到個石像，唔知呢個人有咩咁特別

沿路行過去見到砲台咁，不過其實呢個島就算喺西班牙統治時期都好似無俾西班牙發現過
島上邊嘅人大部份都係當年英國帶過去嘅奴隸，所以佢地依家主要都係講英文

有人喺度學潛水

嚟呢邊主要想睇睇戈舊人面石像，要行大約25分鐘嘅山路過去
行行吓見到地下好似有d樹葉郁吓郁吓咁，望真d先發覺係寄居蟹嚟

仲有第二隻，不過佢地好驚，一聽到有動靜就會縮晒入個殻度，
企喺原地等好耐佢地先敢再伸返出嚟繼續郁

仲有呢隻大蜥蜴，行行吓去到佢隔離時我都唔覺意
佢一郁時先俾佢嚇咗一嚇

呢個就係人面石像，圖中嘅囡囡啱啱喺呢度浮潛完，睇緊書chill緊
不過呢邊如果想浮潛嘅話就要搵地方跳水咁落去，上返嚟時仲要爬石咁爬上嚟
後來有兩三個旅客嚟到呢度見到都放棄咗浮潛

喺度望過去嘅海域

沿路返返去時見到嘅一個聖母像，好似都係祝福當地漁民平安咁

係因為我去咗北邊先
最貴就係戈兩個海島同Cartagena，其他地方物價其實好低

更新少少先 呢兩日好多功課做搞到無咩時間

話說由Santa Cartalina出返嚟之後，喺門口就即刻見到架motortaxi啱啱戴咗個遊客嚟呢度
咁就好直接咁上咗車返返去酒店附近
一上車之後個司機就問我來自邊度，我答完香港之後
明顯feel到前面嘅佢怯咗一怯 之後好快咁問我旅遊咗幾耐
我答完佢半年之後佢就即刻笑晒咁話： Oh, that’s fine, you won’t get the virus right?
戈一刻真係有少少無奈，無咩諗過一個地球背面嘅海島都知道香港仲要咁清楚武漢沙士 （戈時係2月頭）

落咗車之後去返southwest bay搵嘢食，

嚟咗呢間網上幾多人推介嘅El Divino Nino食

叫咗杯Limonade

仲有一碟炒蝦飯 講真嘢食就真係無咩咁特別
網上嘅推介我諗都係純粹因為個景，蝶蝦仲要有d炒燶咗

食完之後行返返去，沿路喺路邊見到條大蛇，唔肯定係屍體定係脫皮
因為行近去時發覺勁多烏蠅圍住咗 唔多夠薑再近距離望

去附近士多買水時見到嘅一隻家貓

喺呢個小島其實都係hea居多，每日都係去吓唔同地方浮潛，沙灘曬吓太陽咁
呢一日晏晝就覺得攰攰地無特別搵嘢做
嚟到夜晚見肚餓先出去食飯

呢枝就係哥倫比亞嘅其中一隻當地啤酒
不過我唔多推篤 有另一隻牌子叫Pilsen好飲好多

就算多數都係海鮮餐，呢邊勝在個飯真係好味
同埋對於之前喺歐洲好耐無食過飯嘅我嚟講好吸引

睇得Netflix多都幾鍾意西班牙文
見到樓主個post真係好葡萄

我反而幾羨慕人西班牙文真係講得好
個R音同RR音好難發

佢哋真係講得好撚快
但係其實聽落會覺得好好聽
但係一開始聽唔到啲音真係有啲厭惡

講得快都未算好大問題
練發音先練到懷疑人生

Day 11

我直接跳過咗Day 10,因為戈一日我只係留喺海島沙灘上邊hea,實在係無咩嘢好打出嚟

呢一日朝早由酒店搭的士出返去機場，用咗15分鐘左右，呢個就係Providencia嘅小機場
喺戈個細櫃位check in，一樣都係磅吓重咁，今次超重無俾人罰錢
佢地呢邊罰唔罰錢真係隨心嘅
然後攞住張登機紙準備入去候機時，就俾機場門口嘅嬸嬸截停咗
原來佢坐喺戈度就係負責喺每一張候機紙上邊簽個名

呢個就係細到無咩位可以坐嘅候機室

幾有加勒比海風味嘅停機坪

搭呢種小型螺旋機返去San Andres,用相機可以見到埋上邊嘅儀器

搭咗15分鐘飛機返返嚟多人嘅San Andres,喺機場上有專人帶路排一條由Providencia返嚟嘅專用櫃位
今次‘過關’快咗好多
因為第二日就諗住直接飛去Medellin，所以選咗一間市中心嘅hostel住，
由機場行路過去15分鐘就到，順便慳少少錢

喺hostel搞掂好晒之後就出去食lunch,喺海灘隔離嘅一間餐廳度食

叫咗碟蝦串燒搭薯條咁，印象中個醬汁係好味過串蝦

市中心都係有d攤檔賣吓手信咁，又有d人會喺度幫手做瓣髮

仲有呢d路邊攤檔賣吓嘢食咁

都係一樣呢個人多多嘅沙灘

有d人會喺度玩呢種水上電單車

喺度睇咗場沙灘排球順便喺人地讀比分時練習吓西班牙數字

嚟緊去墨西哥

之後去咗哥倫比亞嘅連鎖咖啡店Juan Valdez食cake，去到時個店員認得我
應該係因為之前嚟過呢邊食嘢同埋好少亞洲人嚟呢度

然後返咗hostel攤時有個英國鬼婆返咗嚟，傾傾吓仲話頭先買咗幾罐啤酒，
請咗罐俾我飲

跟住夜晚時去咗呢間感覺幾chill嘅餐廳食，呢度食嘢稍微比Providencia平少少

應該係我喺哥倫比亞度暫時食嘅最後一餐海鮮餐

剩去墨西哥

好睇d相d色水好靚

Day 12

呢一日九點鐘就嚟到機場，丟低咗件行李check in之後就死死氣咁行返出市區
因為去到時被通知班機會delay兩粒鐘

喺市中心見到個廣告牌幾靚，又未食早餐就入咗去食啦

叫咗杯果汁同埋一份細嘅雞肉三文治，幾好食但同張相都幾大出入
埋單用咗10000cop

跟住返返去機場準備過關登機時，見到呢個national嘅閘口關咗
成個機場又無特別指示，連堆local都企咗喺度等
成村人等咗大約5分鐘之後先有個保安阿嬸走過嚟用西文講嘢
我諗佢大致都係話叫人去對面國際線個閘口過關
佢講完之後成村人散晒

後尾順利咁喺國際線閘口過關登機
就係咁搭返LATAM過去Medellin喇
嚟到Medellin機場拎埋行李都差唔多3點鐘，於是就直接搭的士入去市區
Medellin舊年（2019年）開始已經起好咗條新隧道，由機場搭的士入市區大約35分鐘左右
不過呢度的士都幾貴吓，公價都係要80000cop

沿路喺個窗邊望到少少市景咁

呢兩晚喺Medellin住咗一間喺Laureles區嘅hostel,
呢個區係公認喺Medellin屬於安全嘅，附近有間大學同埋都好多餐廳
同埋離開咗北邊之後物價真係低返好多
hostel 6人房一晚都係6歐羅
係南美嘅價格

Medellin 可以參加Escobar 半日團
同印象中Medellin 有台灣同韓國餐廳，應該就係呢個中產區，頂唔順既可以去食

我喺戈度食到日本手卷
Escobar半日團就諗住學完西文返去Medellin時先再join

去exchange 應該去曬中美洲 薩爾瓦多洪都拉斯巴拿馬古巴

同埋伯利茲危地馬拉哥斯達黎加

伯利茲 唯一講英文南美洲國家
想去埋講荷蘭文既蘇里南

希望去墨西哥嗰四個月可以去晒拉美拉丁美洲國家
目標係去晒中華民國嘅美洲邦交國

巴打加油，但個邊治安一般，最好係古巴
最緊要出入平安，小心財物

巴打嚟緊都去拉丁美洲果邊？

幾年前去過，一生難忘
當時主要去南美洲，所以中美洲包括墨西哥去得比較短時間，但中美洲勝在地方小，使費亦算平

啲人係咪好熱情，我依家學緊西班牙文諗住去完墨西哥交流之後，順便去埋拉丁美洲先返香港接受現實

睇咩地方，厄瓜多爾、哥倫比亞、秘魯都唔錯，尤其巴西雖然講葡萄牙文，但人堅友善熱情，最正既囡就巴西同阿根廷
至於你話邊個國家最好玩就個個唔同，睇你彩數

我本身去阿根廷exchange 但啲人話阿根廷人幾串
加上遲下有生之年都未必去墨西哥就揀左

巴打都幾特別 好少見人去南美

唉幾年前見香港搞成咁，無眼睇，所以去散心，不過呢度唔講咁多啦，好易俾人起底
阿根廷人無錯係幾寸，但呢個國家真係哪來的自信，隔籬智利發展好好多，但呢個國家難去過墨西哥好多，如果係我，反而會揀呢度exchange
巴打係加拿大定美國讀書？

唔知去到墨西哥會唔會因為肺炎比人歧視
其實兩度我都掙扎左好耐。其實阿根廷靚好多，不過我見無乜人報，所以揀啲熱情奔放既國家讀下
我係Shitty讀 咁岩有南美洲揀咪試下

啲旅遊景點係咪比啲cartel照住

但蘇里南好多中國黑工喺戈度
依家都幾唔安全吓

好似係出發前研究下先，係中南美洲比人溶左都唔知
治安差真係避一避

啲相好靚除咗gopro仲帶咗咩機過去

走在蘇利南首都——巴拉馬利波——市中心的鬧區，隨處可見的中文字
在這個人口不到60萬的小國裡，如今卻有近7萬的華人移民在這裡生活著。
然而，蘇利南華人社群在當地的評價，卻又是毀譽參半。與當地其他族裔的緊張關係

我之前睇完呢堆文字描述之後對呢個國家無咗興趣

仲有部Sony a7 iii

喺hostel擺低嘢之後都晏晝4點幾，肚餓但係又諗起就快到晚飯時間
搞到是但去咗附近嘅Cafe食cake
呢邊嘅cafe令我驚奇嘅係佢地間間都有酒精搓手液
仲親眼目擊到個店員每收完一次錢都用枝嘢搓手

返到Medellin即刻覺得入返一個現代化嘅城市，
叫杯Flat White同一件Cake都係9000Cop,仲要可以用Visa俾錢

食完之後喺附近行咗陣，路邊有間幅壁畫幾靚嘅酒店

不過呢度好多電單車
暫時喺呢區行感覺唔到有咩危險

仲有間好耐無見到嘅Starbucks

哥倫比亞嘅Starbucks杯

入夜之後去咗附近嘅一間墨西哥餐廳食嘢

叫咗份chicken burrito同埋一杯Tequila,
佢嚟咗3兜醬我諗緊邊一兜係唔辣於是試味，
試完味之後發覺3兜都係辣嘅
不過呢度埋單都係食咗21000cop,價格真係正常返好多

厄瓜多爾係咪要打黃熱針

Cartel唔係喺叢林同巴拿馬邊境多？

我唔清楚戈度有無
不過佢個入境要求係話你有去過Bolivia同巴西就要有黃皮書
我去之前當南美點都要打 打咗

好似依家多數都係出現喺東邊近委內瑞拉嘅邊境
戈邊話坐巴士好容易俾人打劫

Tus fotos son muy bonitas
我都自學緊西文 啲grammar同tense好難
同埋啲人講嘢好快 之前去西班牙都聽唔明啲人講咩

Gracias!
Grammar最難主要係past tense
正常真係兩個local溝通講得勁快我都唔會聽得明

Pretérito 同 imperfecto
完全唔識分

好難🤯

當你形容緊過去指定時刻嘅某一個action時，就用Pretérito
當你係形容緊
1. 過去嘅一種習慣, routine (無指定時間）
2. 過去嘅事物 ( personas, cosas, animals, lugar)
3.生平之類 （倒如講當你幾多歲時）
4.Acción de fondo時 （即係when I was walking, .....)
就用imperfecto

大致應該係咁 我都覺得好頭痕

巴打都學緊?

Thx
過去事物唔係好明
如果過去事物係指定時刻嘅action又點計

巴打你個course得三星期會唔會好chur? 學完大概到咩程度?

例如 the dog walked to the park yesterday 咁樣？
咁就係用perfecto

最尾一個星期學last tense覺得頭腦爆炸
學之前我同個host傾計要用google translate
依家起碼可以正常做到conversation

呢個情況就用 Pretérito

Thanks both!

你去之前係識少少?
有機會都想去南美上堂+玩

用Duolingo學過吓少少基本生字

辭職去一個地方學佢嗰度嘅語言真係好正 我都想試下去南美

去拉美學西文一個星期等於香港學一個SEM 大學course

Me2 失學冇嘢做
加埋自己睇書 但進度緩慢

Day 13

呢一朝早起身去咗一間叫Paradisiaca嘅Cafe食嘢
有人喺度做緊面試

件三文治就真係一般般，叫做好飽肚但無咩味

之後行過去Metro站度搭車出市中心
Medellin係全個Colombia唯一一個有鐵路系統嘅城市

不過買飛都要等好耐 因為佢地得一個ticket office,
係無售票機架

呢張哥倫比亞版嘅八達通價值5000cop,而呢邊搭一程地鐵要2650cop

哥倫比亞嘅地鐵，呢度得A,B兩條線

嚟到San Antonio站，係A,B線嘅交滙點

喺度落車行路過去戈間Antioquia Museum,行經一個錢園時見到個偉人銅像咁,
後尾wiki先知佢曾經係一個喺Antioquia嘅總督
有旅行團停喺度解釋緊歷史，不過我無聽

之後繼續行見到棟幾靚嘅建築，後尾先知係呢度嘅Culture centre嚟，
叫做Palacio de la Cultura Rafael Uribe Uribe

然後嚟到Plaza Botero,係一個喺Medellin幾出名嘅廣場，有一堆奇怪銅像

呢棟三層樓高嘅建築就係Antioquia Museum

俾咗18000cop入場之後睇咗一堆Fernando Botero嘅畫，
佢係一個Colombia嘅畫家，出名畫一埋極肥嘅畫

睇一睇都幾過癮，不過最出名嘅蒙羅麗莎肥婆畫無喺呢度展出

Pablo Escobar嘅暴弊畫

其他仲有d過去嘅肖像相咁

不過入邊都幾簡陋吓

呢幅嘢係Fernando Botero曾經用過嘅畫刷，呢類藝術我真係唔多識欣賞

有個幾靚嘅中庭咁

行完之後覺得口渴又有少少肚餓，就喺Museum附近嘅一間餐廳望住堆肥銅像食嘢

呢碗嘢係Thai Bowl，不過入邊係長通心粉嚟
個味道其實幾好，但硬係好似唔多夾通粉咁

食完之後行返過去戈間culture centre度，呢邊入場唔駛錢
入邊有少少畫咁，不過大部份房都變咗做Office

二樓係一個圖書館嚟，不過大部份都係歷史文件同舊報紙

個大堂都幾靚吓，有d local會坐喺度吹水咁

呢度可以上吓去個天台望個Medellin嘅市景咁，靜靜地唔算好多人

然後搭地鐵去一個叫做Jardín Botanico嘅公園，一樣都係免費入場

呢個就係入邊叫Tropical Dry forest嘅展區，細到爆得幾顆仙人掌

有d青綠色嘅雀咁

不過喺其他區域可以見到呢種巨形蜥蜴喺腳邊行過都幾過癮

仲有呢種腫瘤鵝 呢個花園嘅動物係周街走，唔會有圍欄嘅

行完之後搭返地鐵返去hostel,喺個San Antonia轉車時要企上呢種月台度
應該係因為方便架火車唔駛轉路軌

因為諗落之後三個星期又要離開大都市，所以返去之後去咗飲Starbucks
呢度一杯Starbucks大約10000cop左右，25hkd左右，同東歐波蘭，羅馬尼亞嘅物價差唔多
不過我喺呢度遇到嘅驚奇事係有個local去廁所時，直接將個銀包放喺枱度（佢無同其他人一齊），
我心諗呢度唔係南美嚟架咩做咩佢會咁夠薑

然後夜晚去咗間日本餐廳食手卷

叫咗份三文魚手卷食，埋單要20000cop,係哥倫比亞入邊少數唔肥膩嘅嘢食

咁失望竟然同香港一樣濁

好正呀

Day 14

呢日朝早食咗件cake就出發去車站坐車去Guatape

Medellin嘅Co-work cafe 勁多人喺度用電腦做嘢

搭地鐵過去巴士站，沿途見到個市景幾靚就用手機影吓咁

出地鐵站之後就過呢條人山人海嘅天橋去巴士站

Medellin北邊嘅巴士站，大部份嘅巴士都係喺度開

地下就係一堆巴士公司嘅ticket office

之前上網睇認住咗呢個14號counter專賣去Guatape嘅飛

呢張巴士飛盛惠15000cop, 最重要係認得puesto呢個字，係講緊個座位no.

趁有少少時間就去咗買subway當lunch食，不過真係排好耐，
本身有半個鐘時間剩，買完得返兩個字要趕去月台

要過閘但其實佢地只係隨便睇一睇你張車飛，然後就拍卡比你過
隔離部機完全無運作過嘅

搭呢部大巴過去，由Medellin去Guatape大約兩粒鐘

而Guatape嘅車站就係被呢個車來車往空地上邊

行去間accommodation時經過見到個plaza同教堂隨手影咗一影

呢次住嘅係一間single room，戈時見平平地只係要12歐羅一晚，就直接book咗
後尾先發覺原來呢度係一間Airbnb嚟嘅，得一個無門牌嘅門口，
去到附近時有間餐廳嘅waiter見我左望右望就問我係唔係搵緊hostel,
然後就好熟路咁帶咗我去個門口度㩒門鐘

hijo de puta

上年玩左兩個星期
好靚
俾個當地人電

肥版Mona Lisa 同另外幾幅名畫 要去首都Bogota 個美術館
Guatape 上到頂個景

冇囡囡相？

我去戈時個天勁矇

有用LR執過

啲人友唔友善?
唔識西班牙文難唔難叫野食?

當地人好友善架 不過大部份都唔多鍾意影相
應該幾有難度佢地個menu多數得西文
起碼要識返少少基本單字先

會唔會去Cartagena

去完啦
仲喺playa blanco tour中大伏

未追曬post留咗言
睇返曬先

喺間房放低嘢之後趁個天未黑晒就出咗去行吓，
見到間雪糕店入咗去叫咗杯雪杯

剩係叫咗一球，佢‘北’到滿一滿都只係3000cop

之後去咗廣場睇呢個鎮唯一一間嘅教堂

入面其實都幾簡樸吓，不過之後真係日日都見到修女喺入邊祈禱同賣嘢

個廣場有d木頭公仔咁

然後嚟到呢條差唔多每個熱門旅遊城市都有嘅雨傘(公廁）大街

入咗嚟呢個Plazoleta De Los Zócalos,係呢度好多人影相嘅地方，
兩邊就開晒勁多間唔同嘅Cafe咁

而呢棟嘢就係呢邊最高嘅建築物，5層樓高

喺呢度嘅其中一間cafe買咗樽咖啡溝酒嘅物體，
飲落口好甜好杰

然後行咗嚟呢條街，話係以前山泥傾瀉曾經全毀然後重建嘅一條街嚟
呢度嘅街道基本上都係佈滿晒彩色建築咁

同埋有好多鋪頭賣首飾

呢一種最近成日喺IG見到嘅手飾，喺IG賣成10-25英磅一條
喺呢度一條都係2，3美金左右，見幾靚就買咗兩條嚟戴吓

夜晚去咗一間比較local嘅餐廳食，佢碟吞拿魚意粉極度其貌不揚
不過食落口好好味，而份多士係送嘅，入口好鬆軟
呢一餐連埋枝啤酒都係20000cop就搞掂

Day 15
Guatape

呢日朝早去咗彩色廣場嘅一間cafe度食cake飲咖啡，
咁樣坐喺度睇景都幾chill

之後截咗部Motor taxi去Guatape出名嘅景點，Piedra del Peñol

係一舊大石頭

俾咗20000cop買呢張入場卷

然後就開始行呢條659級嘅樓梯

氣喘喘咁上到去頂嘅景

不過可以再行上少少，就會睇到呢個上網search Guatape成日見到嘅景

但實情上個天台係佈滿晒人長期都唔會少過20條人喺呢個天台度

戈度仲有d鋪頭賣吓生果同雪條咁

幫襯買咗一杯西瓜，3000cop,以遊客區嚟講真係幾平

落返山腳附近都有一堆唔同嘅鋪頭賣吓衫，帽咁

喺度可以俾5000cop搭巴士返去Guatape,不過戈時見有時間於是就選擇咗行返去，
行咗40分鐘，沿路見到呢個景，我覺得仲靚過由上面影落嚟

樓主點樣準備黎緊咁多日嘅錢？現金？信用卡？atm㩒錢？

去之前諗定咗最壞情況㩒唔到錢
準備咗一堆歐羅喺戈邊換
依家喺Medellin戈堆大城市就多數都碌卡

LIVE左 支持

行咗40分鐘返到去之後路邊個伯伯擺水果檔，見到有人行過就叫人試食水果

食完之後覺得甜甜地幾好味就買咗5個，但食咗兩粒之後就懶得再搣嚟食
將佢地送咗俾host

返到去之後見差唔多兩點都未食嘢，就是但入咗去呢間快餐店

5000cop嘅細size arroz paisa,但食完之後好飽肚，入面有好多豬腩肉

之後無咩嘢做就是但喺個城度行吓咁，呢邊好多local嘅酒吧

入面嘅人跳緊salsa

而禮拜六日嘅廣場呢度好多人擺檔,呢種白色嘅帽佢地賣得特別貴

夜晚喺一間餐廳食意粉，之後嚟緊三個星期喺San Carlos我再無喺餐廳搵到pasta類嘅嘢

Day 16 - Day 37
San Carlos
之後落嚟嘅呢三個星期我都係留喺San Carlos學西班牙文
所以我打算用概括咁寫呢三個禮拜嘅嘢
畢竟我諗如果當成日記咁寫應該會悶到抽筋

San Carlos係喺Guatape西邊嘅一個山區小鎮，以前低谷期嘅人口剩返5000人，
近呢幾年人口先回流到25000人，喺google map睇只係一個好細嘅區域

不過當第一晚由學校嘅transportatin接送到嚟呢個鎮時，
車上嘅人一致認同佢比喺Google Map上邊睇落嘅要大得多

上面兩張相係呢一個城鎮嘅廣場，周圍都係餐廳同酒吧
呢度吧禮拜五六晚基本上係夜夜笙歌嘅

第一日朝早食咗學校附送嘅早餐

之後就去咗學校戈邊一個一個咁等test西班牙文嘅水平嚟分班

呢個花園就係平時上堂嘅地方

呢張圖影嘅時候係晏晝，個女仔喺度教緊當地細路英文，順便收返少少錢當幫補學費

呢隻狗叫做Dobby,係學校養嘅一隻狗，佢成日會喺上堂嘅時候走過嚟訓覺

學校嘅二樓同埋大廳，有d枱方便晏晝夜晚時做功課

塊香港牌係我喺嚟咗之後一兩日先見到嘅，我好慶幸佢地唔係整塊支那牌上去

而喺呢度嘅晏晝多數都會去吓郊外adventure咁

附近嘅山境都幾好睇

仲成日見到呢種牛牛

多數都係會去河邊度游水同跳水咁

有次見到幾得意嘅菌類

同埋一隻隻飛落湖嘅鴨

而星期六嘅時候就會出去遠少少嘅Adventure咁

不過有陣時要爬石

其中一個星期六去咗附近嘅村，呢度得1000人住，
呢種車係當地local經常坐嘅巴士

哥倫比亞嘅豬肉鋪

同埋當地嘅酒吧，呢度一枝啤酒都係2000cop

坐喺巴士度見到幾有feel就影咗張相

喺巴士出面眼望望吧牧童笛細路

小鎮嘅日常生活

San Carlos呢個小鎮有好多隻流浪狗，佢地平時都會喺廣場度訓覺
佢地大部份都好痴人，有一部份嘅狗呢度嘅人什至幫佢地改埋名
呢個小鎮佢地當咗係佢地嘅地頭咁任佢地行

好似呢隻狗咁，d人叫佢做Spotify,
我住戈度日頭嘅時候多數係開住門嘅，間唔中就會見到佢走咗入嚟訓覺

仲有呢隻叫做Brownie,佢入咗嚟間cafe之後俾店主叫佢個名趕出去，
但每次都唔夠10秒又會跑返入嚟，個店主趕咗幾次之後都放棄咗

而呢度嘅人絕大部份都識騎電單車嘅，
每次到一點鐘左右放學時間就會見到一堆著住校服嘅學生騎住電單車返屋企
最誇張係有次見到兩個望落唔過10歲嘅細路騎住電單車去買雪糕食

而有d細路就喺幾歲嘅時候已經識騎馬

喺度幫襯過一次嘅髮型鋪，剪一次髮8000cop (2.5美金左右）
但佢剪嘅時候係將我坐戈張椅360度咁轉住嚟剪

鎮上面嘅唯一一間Gym room, 營業時間係每日6:30am- 10:00am同埋4:00pm-9:00pm
個教練喺每個人入去時都會握手再碰拳咁嚟打招呼（Colombia嘅一種打招呼方式）
但我試過兩次諗住朝早7點左右去做完gym再上堂，結果都係摸門釘未開門嘅
（但問個教練佢又信口誓誓咁話係開6:30）
自始之後我都係選擇晏晝先去做

支持樓主
好想去咁玩

多謝支持

呢一間係喺廣場度嘅一間local嘅酒吧
間唔中都會嚟呢邊飲酒
有次嚟飲酒時突然有個local指住咗枝飲晒嘅啤酒同我講咗幾句
戈度音樂好大聲我又聽唔清楚就是但應咗Si,Si
結果隔一陣個老闆拎咗枝新嘅啤酒過嚟然後話個local請

而呢一間係平時好多local喺度飲black coffee同玩卓球嘅地方
不過我一次都無入過去

廣場上嘅Tuk Tuk, 間唔中adventure要去遠嘅地方就會搭佢地
一架可以擠三個人入去

廣場上嘅炸雞店，每隻2500cop,間唔中晏晝有少少肚餓或者做完gym都會買嚟食

學校附近嘅一間cake shop,一件cake3000cop，老闆娘係喺委內瑞拉過嚟，
英文講得好好

有一日幾條友嚟咗呢度學整餅
不過其實最主要搓面粉嘅工序都係由老闆娘主力做返

天氣點?
女女咩質素?有無艷遇
食野買野貴唔貴?

鎮上面一間食creep同埋waffles嘅鋪頭
間唔中夜晚宵夜都會喺度食

但估唔到嘅係呢度連雞蛋仔都有

一間雪糕鋪，晏晝呢度每日都30度 （當地人話依家係冬天）

一個兩球雪糕2000cop就有交易

呢杯嘢係coffee con bailey,間唔中都會叫嚟飲吓

呢間嘢喺學校附近，不過google map無顯示

佢地嘅cubano sandwich好好食，叫埋果汁都係10000cop,
高峰期試過一星期有四晚都係嚟呢度搞掂晚餐

呢度嘅牛奶係無樽裝或者盒裝賣嘅
每次買完開嚟飲之後都係咁樣放喺個杯度

平時晏晝嘅lunch,每日都有少少唔同，但起碼保證有肉食吓咁

頭幾日大家都仲好有心機話煮吓晚餐咁
不過幾日之後大家都懶得再整，覺得出去食方便好多

每個星期五晚喺餐廳都有活動，呢一日係唱西班牙文karaoke,
其他兩個星期係做吓tv shows同comercial show咁
不過我每次都覺得有少少煩 因為喺一個星期嘅頭一日就知道有呢份大功課要prepare

有其中一個同我練口語嘅local好關心武漢肺炎
每次都會問吓我點睇咁
有次佢問我廣東語點講，之後佢自己寫咗個拼音上去

同其他鬼妹鬼佬同學相處如何?

日日都好熱 係得夜晚涼少少
好唔慣呢度嘅人鍾意穿鼻環
嘢食就真係好平， d人話Colombia物價係低過Ecuador

正常一齊食飯飲吓酒咁
不過佢地真係覺得武肺唔多嚴重，
話死亡率低同埋覺得時也命也咁
係得一個英國妹會每日update吓相關新聞咁

一個月要洗幾錢?

每日大約用咗40-50美金
一個月大約一皮左右
不過我覺得如果我飲少杯Starbucks,唔好次次都去堆靚餐廳食嘅話 （我好少去無冷氣嘅餐廳）
應該每日可以慳多10美金左右

想過去長住

計埋language course?

我呢個計法係普通旅遊洗費
喺San Carlos戈3個星期洗費反而仲低（計埋學費）
戈三個星期住single room連埋學費包lunch大約$5800
每日食吓雪糕 晚餐、飲吓酒都用唔到10美金一日

要注意吓星期日嘅Medellin係最危險
聽過有個鬼婆話一點鐘喺條街度都俾人打劫
然後戈邊警察同佢講星期日多數無咩人，唔應該去d少人嘅街咁

同埋去Bogota嘅話搭的士記得叫人幫你call,唔好島己喺街截
Bogota嘅的士係臭名遠播嘅，上網睇過話可以坐坐吓上多個人喺你隔離然後逼你去唔同ATM㩒錢咁
通稱百萬的士

而Cartagena想食平少少就去Getsemani戈邊搵嘢食，因為walled city區戈邊嘢食係勁貴
一般哥倫比亞遊客都話唔會去walked city戈邊食嘢

係，
多數睇戈個星期嘅學生人數而定，
但最多都係1對5
我自己覺得幾好，起碼真係學到嘢同埋上兩個幾鐘嘅堂時間都覺得過得好快唔會悶

去到碌卡比錢得唔得?
巴打你帶cash?

我帶cash咋
戈邊講到明碌卡要收10%手續費
我諗佢地應該無戈部機
要用卡嘅話要去銀行搞

有冇uber架當地？

之前一月尾嘅時候好似退出咗
不過依家又返返嚟
我自己無用過

有visa無銀聯

唔係安全啲咩 冇咁易比人呃

Day 38
Medellin

喺San Carlos留低咗三個星期學西文之後
搭返巴士入返去大都市Medellin,
之後嘅幾日喺呢邊睇咗場波，去返著名嘅Comuna 13

搭咗三個幾鐘左右返返嚟呢個Medellin嘅北邊巴士站

但係返到嚟時張transportation card已經無晒錢
喺大熱天時排咗好耐隊先增值到
之後呢幾日住咗喺Poblado區，係全個Medellin旅客最集中嘅地方

等緊過馬路時見到有人喺條馬路度玩雜耍

路過嘅一間教堂講真哥倫比亞嘅建築真係幾簡樸

今次住呢間嘢叫做Rango Boutique Hostel,係之前喺學校度有人話住過覺得幾好住咁
佢包埋個buffet早餐同埋每日有人執房咁，不過每晚就要15歐羅，
喺哥倫比亞嘅物價嚟講我就覺得唔太值

呢次住嘅4人房，可取之處係張床真係幾舒服

放低嘢之後就出去食lunch,基本上喺Medellin嘅街成日都會見到壁畫

行行吓見到間靚靚地嘅餐廳就走咗入去食

但我見到份menu有豬肉壽司時，實在無勇氣試呢樣嘢

最後飲咗杯叫BBC嘅craft beer,同食咗碗好大份嘅豬肉飯
杯craft beer幾好飲，但係份豬肉飯就好咸

食完之後都4點幾，呢日都係喺附近行吓咁，無咩特登去景點
後尾入咗去間Starbucks叫咗杯好耐無飲過嘅mocha

然後去咗呢個區入邊嘅一個免費outdoor gym做咗陣gym

夜晚去咗一間叫mundo verde嘅餐廳食，就咁譯嘅話叫做綠色地球
不過佢又唔係素食餐廳，一樣有得叫肉食
但我覺得喺度食幾好，因為佢係少數喺哥倫比亞唔會將食物整到勁油膩嘅地方

我喺呢度無咩坐過的士
因為medellin多數都係靠metro就搞掂
而Cartagena唔大，行路都可以

做緊野突然去讀西文定讀緊書有時間去

前者

留名 本身係香港學開西班牙文，好希望去南美流浪一段時間

Day 39
Medellin

呢日朝早留喺hostel食完佢個buffet早餐之後就開始行去一個紀念公園
個公園叫parque memorial inflexion,係今年一月先起好嘅，
主要係紀念之前90年代嘅暴力時期

行路落去時沿途經過咗Medellin嘅商業區

路過見到有間好大間嘅書局就入咗去睇，入面仲賣埋玩具同ps4咁
但感覺好少人行

然後行行吓有個整路嘅姐姐指住我叫我去令一個方向
示意話戈邊有嘢睇咁
於是就行咗過嚟呢一個路邊祭壇度

後尾google先知呢個壇叫做Virgen Rosa Mística,
當地天主教徒得閒就會嚟上吓香燭同埋祈吓禱咁

跟住嚟到呢個紀念公園，話第一單同drug有關嘅恐襲係由1976年開始

呢塊碑寫咗每年喺Medellin發生嘅恐襲
最高峰時期係1989-1991年，最多發生嘅係炸彈案
銀行多數都成為咗主要嘅目標
1991年嘅時候單係記錄咗嘅就有6800個受難者

一個紀念戈個年代失蹤同被殺嘅當地警察
戈時嘅警局經常被人亂槍掃射

一幅比人插花上去悼念嘅牆

有d碑寫咗少少感言咁
呢句嘢大致係話每一個死亡所帶嚟嘅痛楚都唔可以否認，
我地要記住呢d已經唔存在嘅人

live 左，呢種經歷一生難忘，留名支持

行完個紀念公園之後行咗過去castle museum,係Medellin入邊唯一一間城堡

入面有d幾靚嘅藍色花咁

個城堡話係喺1930年嘅時候建成嘅，用咗法國嘅Loire Valley做靈感
但我google search完之後完全搵唔到相似嘅地方

個庭園有d松鼠喺度食果實

入面有間好細嘅展館展覽吓以前嘅裁縫機咁
不過大部份都係美國製造

而要入城堡入邊嘅話就要跟佢每一個鐘一次嘅tour

入邊話唔俾影相，不過個個人都照拎手機影
之後我都喺入邊是但影咗幾張

講真呢個城堡同歐洲嘅真係無得比
我諗我入嚟最大嘅得著係見到隻幾得意嘅松鼠食緊嘢

去完城堡之後行咗返去Poblado戈邊食嘢，入咗去一間越南餐廳度

係正宗落咗煉奶嘅越南咖啡（我喺歐洲真係飲過唔落煉奶嘅越南咖啡）

叫咗個lunch set,有碗pho同埋一件越南春卷，左邊碟芝麻醬好好味

最後埋單時20000cop,我見到幅銀紙牆又覺得間嘢好好食，於是痴咗張20蚊港紙上去

喺Medellin真係咩都搵到
特別係出名嘅旅客區Poblado同埋Laureles,
我見過有日本，Thai,越南，韓國，土耳其等等

live咗想問巴打sony 用緊咩鏡啊

Columbia es muy bonito!

我大多數時間都係插住支16-35 F4咋
另外一支係85 F1.8, 有時影遠嘢或者想影昆蟲唔多夠用

我喺呢邊會賣壽司嘅真係得餐廳
街邊檔多數都係賣返哥倫比亞小食
我剩係食過一次手卷覺得幾好味，無喺呢邊食過壽司

Lm 之前去左salamanca學左一個月西文 好想再去

食完之後返hostel灘咗陣等4點半左右又出過去
喺呢度做咗件第一次做嘅嘢，就係入球場睇波
事緣係之前喺學校上堂時有對奧地利couple強力推介我返去Medellin時有機會一定要去睇場波
而早一日喺hostel時又咁啱見到張poster寫今日有一場球賽，個tour話40美金包晒transport同埋球卷咁
於是就即刻報咗名參加

經由一架Van仔接送之後到咗一間雜貨店出面等，可以買吓啤酒飲咁

晏晝五點左右個球館附近已經有一堆警察喺度戒備

部電視機都播緊嚟緊戈場波， 係Independiente Medellin對Libertad
但我平時連波都無睇開，一個球員都唔識

入場前畫一畫塊臉咁

個guide拎出嚟嘅一樽烈酒
飲落口有少少似咳藥水味

等到近7點鐘時就行入去個球場度

入場之前個guide話我個袋太大應該入唔到去，叫我放喺架巴士度
但後尾佢見我拎住部相機又話佢個fd係負責影相，話叫我入場之後跟住佢可以方便d影相
之後入場時個guide已經唔記得咗我個袋要放入巴士度
而我就咁入去時個警察根本睇都無睇就放咗行

呢張就係門卷，但入完閘之後就俾人收走咗，想留低紀念都無得留

入咗場之後大部份人都係支拎Independiente Medellin嘅，
對面有一個quarter係支持Libertad,得勁少人
而我入場之後就俾個攝影師叫我跟住佢行去影吓相咁
就係咁我第一次入球場睇波嘅頭十幾分鐘就變咗周圍行去影相

有一個quarter嘅人係專門帶晒樂器嚟打氣嘅

臨開波前d人情緒開始激漲

球賽開波

不過我最遠都係得支85，唔多夠用

叫做影到吓佢地追波咁

但我後尾發覺睇觀眾席嘅人仲有趣過睇場波本身

呢班人係喺入邊叫得最落力嘅人

而後尾d睇開波嘅人都話其實呢兩隊波嘅水平都係麻麻地
最後Independiente Medellin輸波1-2時個場由本身好熱烈打氣變咗一片死寂

而睇完波搭返車返去都差唔多十點半，又未食嘢極肚餓時就去咗買KFC外賣食
喺呢度等餐真係等好耐 極肚餓時食完呢個box set都覺得分外好味

Course好唔好？ 生活費貴嗎?

我都有興趣想知
同南美做個比較

之後可能要停更2-3日
因為去咗一間山區無wifi嘅hostel

好佩服樓主放低香港工作去探索世界

我都好佩服，要好有決心同勇氣先做到

其實都係一個選擇嚟啫
無咩咁特別

我讀既係低b班，有日本人 韓國人 美國人 。上堂主要有兩個老師，一老一嫩 ，教下grammar 同culture ，老個個個教既堂有陣時都悶，嫩個個會精神啲話哂有eye candy。不過難忘既係星期六日會有trip去附近啲小鎮行下小旅行，平日落堂都有啲興趣班，跳下Flamingo，彈下結他咁，都幾有趣！

錢方面，我都成4年幾前去啦，個course好似係5千幾，一個月上一至五，小旅行同興趣班另計。食野有買meal plan ，即係一日包2/3餐，係hostel canteen食，唔太記得幾錢lu。

但salamanca好細，7月個時去有summer sale,日日落堂無咩左想hea就去zara mango 買衫， 仲有食1歐tapas! 雖然食好多野，又夜食（晚餐係9點幾10點先食）不過成四十幾度，又無冷氣，流汗同行路番放學都瘦番。

樓豬有時間嘅話，推薦你去埋 Jardín、Mompos、Mongui 同埋 Manizales

咁冷門
巴打之前去過哥倫比亞玩？留左幾耐？
我都只係去過San Agustin

係呀，3年前去過南美玩，哥倫比亞留咗3個幾月。巴打去 San Agustín 睇嗰個 UNESCO site？我都有去，但覺得伏伏地

我都係幾年前去，畢生難忘，好想再去
巴打犀利，我哥倫比亞只係玩3星期，留得最長既智利都係得個半月
無錯，就係去睇個史前遺跡，又唔係話唔好睇，但太偏遠了，個時由南向北玩，早知揀去Cali再去Bogota

之前我都有追下你啲遊記，巴打比我去得多好多地方，近排做乜靜哂無乜出文？

我有去到Jerico同Jardín
但東北邊無去到
哥倫比亞地方太大，我諗住留兩個幾月都覺得好多地方去唔到

巴打覺得 Jardín 同 Jericó 點？我自己就好鍾意，剩係 Jardín 都留咗個幾星期

多謝捧場，不過我先寫得一個遊記
平日返工太忙，又隔咁多年，算啦

如果場瘟疫再爆發，又有home office 的話可以考慮

兩個我都幾鍾意丫
Jerico好有哥倫比亞鄉村feel,我覺得靚過Guatape又少遊客過Guatape,好舒服
不過如果要長期留一兩個禮拜嘅話我都係會選返Medellin

趁有cafe wifi更新少少先

Day 40
Medellin

呢一日朝早九點幾就嚟到呢個San Javier站，係一個喺Medellin B線嘅尾站嚟
呢度咁人山人海係因為每個人參加咗Comuna 13嘅tour都會喺呢度集合
而我之前就上網報咗一個叫Zippy嘅free walking tour

等到十點鐘個導遊嚟到就開始講解喇
首先第一件事要知嘅就係其實並唔係剩係平時上網見到嘅彩色山上面戈堆屋先算係Comuna 13,
由Metro站開始戈個範圍已經係Comuna 13嚟
然後就係講解其實呢個區域日頭好安全，叫大家唔駛擔心想影相嘅話相機手機可以拎出嚟

而walking tour嚟到嘅第一個地方就係呢度，
導遊話以前呢個位置已經係一個界線嚟，
過咗呢個地方再向山上走就係一個無人管治嘅地方

而依家已經變咗做一個當地居民成日會去嘅球場
話因為政府諗住想有一d建築係會令到戈個地方變得有人流，
令到其他人都敢行過去戈個位置
而球場望上去嘅戈堆住宅以前係非法嘅，所以話以前政府連水都唔會提供俾佢地
佢地就要自己將水管駁去政府嘅水管度，從而拎到免費嘅水源
而因為呢個地方係連政府都唔會管治，所以有好多毒品交易都會喺度進行，而罪犯多數都會住喺度

推

之後嚟到一間當地嘅學校同運動場所咁
導遊話如果我地認真留意嘅話會發現上午同下午著住校服喺條街度行嘅係唔同嘅細路嚟嘅
話因為政府為咗想多d人讀書，所以就指定咗學校分上，下午校
但上午校嘅學生就要7點鐘開始上堂

佢講起呢度呢幅壁畫，話係當地人好鐘意嘅，
大致係話靈感來自法國咁
喺呢度如果想喺一幅空嘅牆度畫壁畫好容易，只要向政府申請就得
但如果你想喺一幅已經有壁畫嘅牆度畫嘢嘅話就好難，因為你首先要得到原作畫家嘅同意
同埋如果你畫完之後當地人覺得你幅畫差過原先嘅話，你個朵就會臭晒，無人會再想睇你嘅畫作

運動場所嘅正面，幾有藝術感咁

見到幅壁畫幾靚就影吓

入到去見到一堆哥倫比亞師奶做緊健身操

之後上到個天台可以見到個全景咁

仲有隔離間學校啱啱放學

隔咗陣佢地就衝咗上嚟喺度玩跳繩

之後行返落去，其實都係度度都見到d壁畫咁
好似話如果參加嘅係graffiti tour,佢地會主力帶你去睇呢堆壁畫同埋影相咁

而呢個地區依家仲變咗個hip hop場所，好多人喺度玩街舞

之後就直接搭電梯上去個頂，呢條電梯係哥倫比亞入邊第一條免費同埋public嘅電梯嚟嘅

上到去個頂望落去嘅風景

上到頂之後其實已經變咗做一個超級遊客區
勁多攤檔賣首飾同嘢食嘢飲咁

之後又係d街舞表演咁

然後去咗導遊間屋，聽吓佢講點解佢地會想搞呢種tour咁
大家俾完貼士就散咗水
導遊話如果大家想跟佢落返去metro站，可以大約20分鐘之後喺個大門口度等

自己行嘅時候由另一個位置影返過去

見到幅好大塊嘅壁畫

行行吓口痕就買咗杯芒果溝啤酒飲

溝埋之後味道係奇怪嘅

唔知呢兩幅係唔係取材自香港

沿路準備行返落去時見到一路喺tour度幾好傾嘅瑞士仔同幾條友喺個guide嘅門口仲等緊
但係一早已經過咗20分鐘，瑞士仔於是就入咗去個guide間屋度搵佢
佢出嚟之後話個guide喺間屋度啱啱食完飯
話個guide本身都無諗住有人會真係等佢一齊行落去，諗住全部人應該係自己散水
落返山之後就變咗同瑞士仔佢地去咗間local餐廳食嘢
喺哥倫比亞度食嘢經常都會有大大舊牛油果附贈，十分良好

啲相靚 留名

食完嘢之後幾條友過咗嚟搭欖車
因為之前個導遊話只要拍卡入metro站嘅話，其實個欖車係唔駛額外俾錢搭嘅
幾條友又無坐過於是就過咗嚟搭

搭欖車見到個景其實呢邊仲係有好多鐵皮屋
但係個總站出去就變咗見到一堆新起好嘅樓，感覺呢條欖車其實都係因為有戈堆新樓先會特登起出嚟

而返到去hostel之後都已經晏晝4點，喺間hostel hea咗陣之後就口痕出咗去飲咖啡

順便叫咗件carrot cake食，味道唔錯
而瑞士仔呢個時候突然間問佢地諗住整意粉，問我有無興趣過去食
咁我本住慳錢嘅意則就即刻話好啦

最後托福食咗一餐，後尾幫吓佢地洗碗咁
不過佢地間hostel好多限制，佢地話買咗支紅酒諗住開嚟飲都俾人ban咗
話因為間hostel本身有賣酒，所以唔飲得外來嘅酒
最後搞到幾條友要食完餐意粉之後先一齊出去街邊度飲咗支紅酒佢

睇完Nacros就想走轉南美

好多人都講呢套嘢但我未睇過

Day 41
Medellin

呢一日係喺Medellin嘅最後一日，所以諗住去行埋d之前mark低咗但係唔多順路無去到嘅景點
首先出發行路過去一間叫modern Art Museum嘅物體
雖然每次入去呢種museum我都唔多識欣賞
但都抱住咗半中伏嘅心態行過去

半路上見到d共享單車咁

間museum係喺Medellin入邊比較新嘅區域度，一路都見到d新起緊嘅樓

嚟到間嘢嘅側面，呢度前身係一間倉庫，依家變咗做co-work space咁租俾人做嘢

Museum嘅正面，俾咗6000cop入去（題外話：最近美元換cop由1:3000升到去1:4000）

上到去佢個5樓天台度可以望吓景咁，不過其實好多地方都望到，呢個位無咩特別

影到吓對面嘅新樓咁，有d人喺個露台掛hammock好寫意

之後落咗去個展館睇吓d展品咁，用紙袋整出嚟嘅大廈

呢幅畫話係用咖啡濾紙同埋砂糖整出嚟嘅
不過唔多清楚佢想表達嘅含義

呢間museum今次無咩點伏，主要原因係入場費只需要兩蚊美金
同埋起碼堆展品叫做幾靚

出返去之後去咗museum個紀念品店，見到佢地賣呢d嘢
不禁諗起Museum可以公然咁賣老翻架咩

然後由museum行去一個叫Nutibara Hill嘅地方，網上話係一個好靚嘅山頂，可以睇吓景咁

佢嘅理想圖

現實

上到頂見到一個一眼望盡嘅廣場，連間教堂都裝緊修
有一堆人好開心咁同一塊I Love Medellin嘅牌合照，但我完全唔知有咩咁值得影

有d小食店咁

仲有普通到爆嘅景，如果無咩嘢做順路都可以過一過嚟，
但如果要專登坐的士嘅話就真係可以慳返

之後行返落山去一個叫Mercado del Rio嘅food court度食lunch
見到個Metro站影咗吓相咁

Lunch時間呢個food court都幾多人

最後俾呢一間鐵板燒整出嚟嘅香氣吸引咗

食咗碟幾好味嘅雞肉炒飯，不過我覺得聞到嘅氣味吸引d

然後順便喺度食咗條雪條

一條士多啤利雪條盛惠2USD

樓主啲相好靚呀

食完lunch之後去咗搭tram去Memory House Museum
喺呢度搭完metro嘅話再搭tram係可以唔駛再俾錢嘅

不過架tram都係企位多，基本上每邊都係得兩個坐位

出站之後就見到棟幾靚嘅大廈

同埋一座唔開門嘅教堂

行咗幾分鐘就嚟到呢間Museum,呢間Museum主要係講當地暴力年代嘅歷史嘅

入場費係全免

雖然係免費，但入到去其實好多嘢睇，而且d嘢感覺都好新
佢個mom係touch screen講咗好多由70年代開始嘅當地歷史
而有少少深刻嘅係有一段歷史講到當時Medellin政府想提高當地教育程度，
於是就用咗好優待嘅待遇去請咗好多外來嘅教師，
但後尾就慢慢發展成呢堆教師因為想從政而大量被暗殺

仲有d相係顯示當時嘅生活

呢間房比較深刻

因為佢顯示咗一堆受難者嘅相，由一張張全家幅再變成一張張死剩一兩個人嘅相

而呢度仲有一間細細地嘅圖書館同埋有個展覽手繩嘅地方
不過我無咩點真係去睇，
但強烈推介如果大家對歷史有興趣嘅話呢個地方係必去

而夜晚返到去之後就同hostel嘅人出咗去食kebab,
呢一餐飯真係令我強烈體會到歐洲佬嘅concept完全唔同
佢地真係覺得唔駛戴口罩，仲有個瑞典人喺飛機時影戴口罩嘅人嘅相然後拎出嚟笑

樓主一直都冇戴口罩？自己小心啲
俾同行人歧視都好過冇咗條命仔

之前無戴過
Ecuador 依家封咗邊境
睇嚟我都係要留喺度多一段時間

樓主咁好恆心

每日寫少少就會好快上手
同埋依家知道要留喺哥倫比亞多一段時間
就更加得閒打文

Day 42
Jerico

呢一日朝早check out完之後行咗半粒鐘去南邊嘅巴士站搭車去Jerico,一個喺Medellin南邊嘅小鎮

個巴士站大堂，衰在係最近嘅Metro站都要行15分鐘先到

都係買完車飛要過吓閘咁

呢一日應該係哥倫比亞啱啱開始有confirm case無耐，有d notice board叫人洗手同戴口罩咁

搭呢一種小型嘅van仔過去，坐咗3粒鐘，盛惠30000cop

跟住嚟到呢邊嘅住宿，Jerico小鎮得一間hostel,其他全部都係酒店
但係之前睇相又唔太鐘意間hostel,於是就索性book咗間double room,20歐羅一晚

有個露店望到吓出面嘅教堂咁

放低嘢之後就行咗去戈間藍白色嘅教堂到，順帶一提Jerico係喺哥倫比亞入邊出名神聖嘅地方
呢個小鎮話有十幾間教堂喺度，同埋哥倫比亞第一位聖人都係喺度出世

教堂嘅入邊，同哥倫比亞其他地方嘅教堂對比的確係幾靚

跟住喺條街見到d幾靚嘅粉紅色花

現況更新 3月16日

寫少少關於呢邊嘅程況先

哥倫比亞呢邊暫時有45個confirm case
呢邊早兩日已經禁咗委內瑞拉嘅邊境出入口（雖然呢個係同政治因素比較大關聯）
而南邊嘅厄瓜多爾就宣佈咗關閉海陸空全部出入口，禁止所有 （包括當地人）進入

而琴日（3月15）哥倫比亞都宣佈咗禁止所有14日內去過亞洲歐洲嘅非當地人入境
所有學校都已經停咗課，而亦都立咗法未來14日禁止喺境內搞旅行團

呢一日喺當地聽到好多遊客都討論緊武漢肺炎
而hostel度都有兩三個歐洲人諗住趕返去首都Bogota直接搭機返歐洲咁
但大多數本身plan咗長期喺南美旅遊嘅人就索性決定extend tourist visa留喺呢邊

有部份嘅hostel同hotel就直接講咗禁止新嘅歐洲人入住

點解啲歐州人要趕返去
我智利呢邊都禁左啲人入境同停左課

佢地有d係本身玩多一兩個禮拜就走
依家驚分分鐘遲d直頭出入境都封埋

我果邊啲同學歐州人都衝住返去
我都好難理解
而家你會留耐啲哥倫比亞？有冇plan返香港

我本身有張7月嘅回程機票
依家咁樣留耐d喺哥倫比亞先啦
感覺搭飛機仲危

現況更新 3月17日

呢一日嘅哥倫比亞開始實施咗宵禁，所有人喺8點鐘之後唔可以再出街
而hostel嘅人就大部份都今日衝緊過去首都諗住走
最誇張係有幾個荷蘭女仔為咗返屋企，買咗張1500歐嘅機票
但要由Bogota飛入去Panama,再入Miami,再去Toronto,然後先返去Amsterdam
街上有d cafe開始貼咗告示話即日起唔會開門住
而又有傳聞話星期六開始爆得最勁嘅Bogota (大約有30個case)會直接封閉
喺呢度book住宿依家要俾人做問卷調查問入咗嚟哥倫比亞幾耐咁

跟住行咗過去市中心嘅廣場，見到呢邊最大間嘅主教堂

但南美教堂入邊多數都係普普通通，無咩特別華麗嘅

Jerico嘅廣場，同其他城鎮一樣都係好多狗喺度瞓

行吓行吓都三點鐘好肚餓就入咗去間餐廳食lunch

叫咗份rib嚟食，不過真係普通咗d,純粹係大份飽肚

食完之後準備行上山睇景，中途見到d寵物店有賣雞仔
遠睇幾得意不過行近少少就會覺得好臭

然後行咗入個花園咁嘅物體去上山

大約行咗十五分鐘之後就到咗呢個觀景台，有大大個神像棟喺度

喺呢度可以望到Jerico嘅全景，最特出都係市中心戈座教堂

睇完景行返落山之後見到幅幾得意嘅壁畫

仲有條靚靚地，用咗西班牙國旗顏色油出嚟嘅樓梯

個人覺得呢個鎮靚過好多遊客嘅Guatape,傳聞呢邊政府限制咗所有屋都一定最少要油三種顏色上去
同埋喺市中心嘅屋未經許可係唔可以擅自裝修

返到嚟市中心大約五點鐘左右，好多人喺呢度坐喺度嘆茶嘆啡

之後無咩嘢做我都入咗去一間cafe度食cake咁

後尾夜晚就入咗去呢間類似酒吧嘅物體去食burger,不過我對間bar嘅印象剩係得音樂好嘈

去哥倫比亞「毒遊」係咪有特別意思

現況更近 3月19

呢日返咗嚟Medellin, 搭一程巴士中間都會有人上嚟派d酒精抹手紙叫人抹手咁
路邊嘅攤檔由以前賣手繩同飾物變咗做賣獨立散裝口罩同酒精搓手液
喺新hostel遇到有幾個旅客係入嚟Colombia未夠14日嘅，
佢地話一到咗hostel之後就俾人強制要留喺入邊咗唔可以出去
佢地依家嘅三餐都係靠hostel嘅人出去幫佢地買材料，然後自己煮
而呢邊嘅餐廳依家一入到去就會有人拎支酒精搓手液出嚟叫你洗手咁，
食緊lunch都見個waiter得閒就會拎支酒精液出嚟抹枱
而去Starbucks想買嘢飲時覺得佢地真係做到好足，因為連Starbucks都封咗講明唔俾人逗留
剩係可以買外賣

純粹係我無咩諗過個名就是但打出嚟

大茶飯

可以話 extend 就 extend

本身入去得90日逗留
但只要上網申請就可以延長到180日

現況更新 3月19日
呢邊公佈咗星期一開始唔再俾國際航班入境，為期30日
而大部分城市由星期五晚七點開始至星期二朝早，全部人都唔可以出門
依家呢度嘅人開始緊搶購廁紙

樓主係嗰邊有冇口罩戴呀？

我買咗d獨立散裝嘅一個一美金
不過嚟緊幾日都留喺hostel就可以慳返唔戴

衛生意識又幾好喎 應該好過歐洲唔少

起碼呢度嘅當地人會戴吓口罩咁
同埋識玩鎖國禁出街

樓主呢兩三個月都應該要留係哥倫比亞了
你可以返去果個小城學西文了

Day 43
Jardin

呢日預定咗晏晝就搭車過去Jardin,一個西班牙文 ‘花園’咁解嘅小鎮

朝早係hostel食吓早餐咁，碟水果好大盤同埋印象中碟炒蛋整得好好食

去Jardin架車喺一點鐘先開，所以朝早都係附近行吓咁
行咗過去呢間casa Natal Madre Laura嘅地方，
話係呢邊第一個聖人所出世嘅屋企咁

不過入邊其實都幾簡陋吓

仲有講吓有邊d國家有呢棟嘢咁

然後俾咗3000cop入咗去一間museum

入邊有講吓Antioquia地區嘅歷史咁

有d模型擺設

仲有d幾靚嘅畫睇吓咁，呢3000cop無咩點中伏

呢度嘅廣場喺禮拜六，日嘅日頭就會有好多人出嚟擺檔

成日見到有得賣嘅哥倫比亞服裝

喺度買咗一盒咖啡味嘅餅乾諗住上車食

另一邊泊咗好多唔同色彩嘅老爺車

之後見仲未夠鐘去咗其中一間cafe hea

叫咗呢一杯嘢叫cafe Bombón,好似啡走咁
飲完一次上咗癮，之後見到有都成日叫

間cafe入邊仲有個工作坊賣吓呢種叫Carriel paisa嘅皮袋咁,係呢度嘅傳統工藝嚟

等到一點終於上車，喺度搭去jardin係要轉一次車嘅
第一程係搭呢一種叫Chiva嘅大巴
坐足兩個半鐘去一個叫Andes嘅地方轉車

架車嘅內部之前見到嘅時候就一直想試吓坐，無諗過咁突然就喺度坐度

但係呢邊行山路走得極慢，佢平均大約係15Km/h咁行
仲要因為走山路，拎部電話出嚟唔夠一分鐘就會發覺成個mon都鋪滿沙塵

喺車上見到前面個local個手飾搭紋身幾靚就順手影吓

幾經辛苦坐到嚟Andes之後喺呢個雜亂嘅車站落咗車
但係搭去Jardin嘅van仔又要行過兩三個街口先到嘅

用有限西文問完人之後終於知道點行，嚟到呢個唔似車站嘅地方買咗張車飛
之後就上咗架van仔坐半個鐘去Jardin

落車之後，之前喺車上嘅一個當地人見我左望右望咁就問我想搵咩
然後就教埋路話如果搭Tuktuk就去邊度搵咁，同埋講埋大約要幾錢
之後仲推介埋呢邊有邊幾間餐廳好食咁，
（雖然後尾我都係是但路過見呢間餐廳幾靚就入咗去食）

叫咗杯梳打同埋一碟咖喱味嘅意粉
出乎意料地又幾搭

食完之後就搭tuk tuk嚟到呢間木屋hostel，
今次喺Jardin呢邊係住咗喺城外邊，條路如果行嘅話要40分鐘

木屋嘅入邊

入邊嘅廳係對住對面嘅樹林咁

當初就係上網見到呢個景先決定book呢間hostel

而瞓嘅位置就要爬樓梯上去屋頂度

喺呢度瞓嘅地方同每日朝早起身望到嘅景

呢邊做得好徹底
小城依家直頭唔俾外人入，之前去嘅海島完全封晒

3月20日現況更新
呢邊今日夜晚七點就開始咗所有人為期四日禁止出街嘅行動
不過出奇地晏晝行去超市都見到仲有幾多食物可以買得到
間hostel都準備好晒之後四日要食嘅嘢
而七點禁足之後就全部人留晒喺hostel食嘢
最驚訝係眾人食食吓嘢時見到個直升機真係照住嚟睇有無人仲喺條街度走

手機超劣影

reddit流傳d片 真係週街捉人

d野食賣相比想像中好好多

有無片睇

啲相影得好靚
睇到我都好想去

btw巴打小心唔好中肺炎
果邊戴口罩/華人有無比人歧視

在家工作，live左，繼續推

戈邊本地人都儲戴口罩 我無試過俾人歧視
同埋依家全部人都唔出得街 真係睇吓兩星期後有無中招

你住間小木屋至少都有個靚境望下無咁悶
如果多人一齊住仲可以練下西文

我依家入返Medellin喇
幾條友每日喺天台練下西文、睇書、做吓gym咁

遊記篇預計寫埋Jardin同Salento就會完
因為之後嘅日子就係開始全國隔離嘅生活

Sosad 仲好想繼續睇你毒遊生活紀錄同你啲靚相

仲出到街買嘢同超市貨源充足，
未駛食午餐肉住

睇錯你去左委內瑞拉

如果我依家喺委內瑞拉我應該會諗盡方法去返第二度隔離
Medellin呢邊起碼仲可以用delivery 叫嘢食

手持午餐肉可以換蝦條

希望之後可以寫到哥倫比亞第二部或者
厄瓜多爾篇

哥倫比亞會唔會危險

我除咗聽過好多人講Cali危險之外
（有法國仔話喺戈邊試過晏晝都俾人拎刀打劫），
其他地方都幾安全 我暫時留咗兩個月無遇過危險嘅事

呢一日黃昏時候就出咗去城入邊搵嘢食

黃昏吧Jardin廣場

後尾喺廣場一角搵到間好似幾靚嘅cafe就入咗去

入邊都幾多人喺度溫書同做功課可能因為呢度個wifi夠快啦

叫咗份牛肉三文治食，好好味 不過杯咖啡溝完酒就唔太啱胃口

夜晚嘅教堂

Day 44
Jardin

Hostel嘅朝早會有d瑜珈班上吓咁

之後八點半就係聚餐食早餐嘅時候

呢度係唔食肉嘅，早餐基本上都係炒蛋，面包配一堆醬咁
不過個香蕉醬同堆紅蘿蔔醬整得好好味

食完早餐之後幾條友諗住一齊出去市中心戈邊玩，沿路見到嘅山羊

首先去咗Cafe Jardin,係一間當地幾出名嘅cafe,喺市郊地方

叫咗杯cappuccino飲

呢度係一個可以睇到Jardin全景嘅地方，不過戈日個天矇矇地

喺間cafe hea咗陣之後就行山路落去市中心度

行咗大約20分鐘嚟到呢條吊橋，過埋去就係市中心

日頭嘅Jardin

同埋喺廣場上總會有一堆阿伯聚集

日頭嘅教堂，喺哥倫比亞嚟講呢度叫幾靚

同埋出面間cafe特登佈置好咗幾種唔同顏色嘅枱

廣場嘅另一角，不過其實Jardin好細，基本上都係靚但其實真係無咩景點行

行咗陣大家見其實都無咩特別嘢做就嚟咗呢間甜品店

戈時叫咗呢種類似芒果加yogurt嘅甜品，食完嘅感想剩係覺得極甜

現況更新 3月23日

呢日係哥倫比亞全國封城嘅第4日
政府之前決定咗由本身為期4日變長至3個星期
依家呢邊每戶人都有一個時段安排係戈個鐘數先可以出街買嘢咁
暫時望出去條街度已經係水靜河飛

而呢邊嘅電訊商直頭將個名轉咗 打咗句 ‘Quédate en Casa’出嚟
即係叫你留喺屋企咁解
而驚奇嘅係呢邊嘅首都機場話今日有班當地人示威
佢地企喺機場出邊，見到有foreigner唔戴口罩就走去屌鳩佢地唔做防護操施搞到疫情擴散嚟呢度

電訊商改名好正
咁都諗到

btw 睇嚟當地人都幾團結

呢樣真 起碼個政府禁咗出街之後
條街真係近乎無晒人
同埋呢邊嘅人有戴口罩嘅意識

示威屌人唔戴口罩好正唔似得班歐洲佬咁冥頑不靈

Btw 樓主有啲咩驅使你辭左份工去一趟長旅行？
一個人睇得多靚景，有無一刻覺得始終身邊缺少左個人可以當下同你分享所有？

我勁鍾意哥倫比亞咖啡豆
果度買應該平到痴線

慘

好過班歐洲自大撚好多

我純粹覺得一世留喺香港打份工會悶死丫
同埋諗落有好多地方想去，如果老咗真係好難有力去
完全無我有時更加想獨佔美景

唔算特別平
不過每日飲有少少厭就真

難得有班人真係出嚟屌鳩佢地丫

欣賞你嘅行動力老左真係有錢無力就唔同玩法
有時得自己睇過某啲美景，同人講返但無人明果下好孤寂
想裸辭旅行想得愈耐真係愈走唔甩，希望有日可以有個好似你咁勇嘅旅伴carry我

想睇巴打介紹多啲當地試過嘅咖啡/cafe同香港嘅分別
見你都成日去cafe 好正咁

一口氣睇晒，樓主堅係勁！你影啲相好靚，多謝你令我睇到世界另一邊。不過而家疫情咁嚴重，真係要小心保重

食完件甜品之後，大家見無咩嘢做於是就求奇喺google map到搵景點
最後行咗嚟呢條橋度

過埋橋睇到嘅都係樹林咁

沿途見到間裝飾得幾靚嘅屋

然後晏晝去咗一間素食餐廳食lunch,呢邊好多間都係素食餐廳
不過叫咗碗菜飯都幾好味

然後沿路行返去hostel度，一樣係樹林景

返到hostel hea,有人拎咗部航拍機出嚟玩

然後落雨之後仲喺度見到彩虹
夜晚留咗喺hostel食taco,不過唔記得影相

Day 45
Jardin

呢一日去咗行山，不過我其實覺得幾伏吓
伏到連相機都好多時懶得拎出嚟
所以相都真係唔多張

話說喺hostel食完嘢之後本身無咩嘢做，但之後見到話附近有條行山徑，
又講起話來回6個鐘左右就可以見到個大瀑布，於是就去咗行山

沿路見吓d牛丫，馬丫咁

都係一條無咩特別嘅山路

之後撞返之前搭巴士過嚟時嘅local,原來佢係喺度開工
佢話之前星期六日就係同女朋友去咗Jerico戈邊玩，然後星期一開始就返咗嚟開工
而佢嘅工作就係喺度收入場費 再向前行就要俾10000cop

再行多陣就見到一條細瀑布，同埋由草地變咗做行入樹林度

見到d蝶丫，草蜢咁

之後去大瀑布條路仲要用繩爬落去嘅，我記憶中行完之後我對腳酸痛咗全日

見到呢條‘大瀑布’，但講真就算同哥倫比亞其他地方相比，都有好多條係壯觀過佢

再由瀑布行返去hostel,又用咗三粒鐘，呢次臨近日落見到個幾靚嘅草地景算係唯一安慰
總括嚟講呢個行山係一個伏 收獲同付出（6個鐘，10000cop)完全係不成正比

而夜晚時有人話想出去食，話知道出邊有間幾出名嘅餐廳，於是就一齊搭Tuk Tuk出去啦，
呢間都係一間素食餐廳

最後叫咗一碟菇類意粉嘅嘢，叫做飽到肚

Day 46
Manizales

呢一日又係搭車去另一個城市嘅日子
呢一架係朝早八點鐘嘅Chiva,係一架充滿遊客嘅車，
喺jardin想去Salento或者南邊其他城市嘅人，多數都會選擇呢個鐘數搭去一個叫Riosucio嘅地方轉車
喺呢架車撞到好多識嘅人，有：
喺San Carlos一齊學西文嘅荷蘭女仔
喺Medellin參加同一個walking tour嘅比利士女仔
喺Jardin一齊行山嘅美國人

而呢第一程車係歷時接近4粒鐘嘅，因為佢又係行山路，以每小時15公里嘅車速咁行駛

中途停低嘅一個廁所位
著咗短褲覺得伏伏地因為坐喺車入邊都幾凍吓

高山地區極大霧，基本上剩係見到前面幾米嘅嘢

個廁所位養咗d豬同雞咁

搭咗四粒鐘終於嚟到Riosucio,一嚟到就好順利上到呢個去Manizales嘅Van仔，因為班司機一見到架chiva到就會叫地方名

趁未開車買咗d哥倫比亞小食醫肚

仲有呢杯塞車時買嘅芒果杯

搭多咗兩個鐘嚟到Manizales嘅巴士站之後，第一件事就係去搭欖車
因為個車站其實係喺城出邊，而呢程欖車就係直接可以去到市中心

買咗呢張Manizales版嘅八達通，連埋一程欖車錢用咗4500cop

呢程欖車印象中大約10分鐘左右

又有update

其實都係 人愈大愈多嘢纏身愈難走

我去Cafe純粹係見到覺得靚就會想去
不過我唔太慣呢邊好少加奶嘅coffee

如果長期留喺hostel度應該無咩事掛

因為禁足生活太得閒丫

間hostel好靚
好似遠離城市咁

我本身諗住返過去戈邊喺quarantine期間長住，
點知喺Medellin用WU拎完錢之後已經唔夠時間返去
題外話：之前試過用worldremit兌錢嚟呢邊銀行但拎唔到錢，因為呢度嘅銀行話只係受理當地身份證

半年純玩南美？

其實差唔多
剩係哥倫比亞我都覺得可以玩到兩個月

巴打係bno？bc？定係香港passport？

我揸特衰咋

落車之後喺個市中心行咗陣就搵到一棟大廈，門口有個好細嘅牌寫住間hostel名，
而地下係有local喺度賣吓衫同鞋咁 佢見我孭住個背囊都估到我係去hostel就指住咗個牌，話係呢度行上去

雖然外邊係舊樓，不過入到去都幾靚

同埋估唔到呢到係用指紋入門口

擺低嘢之後已經差唔多4點鐘，但又有少少肚餓，於是喺附近搵咗間cafe醫肚
呢間叫Milano Cafe,個feel又真係幾似喺歐洲咁

叫返一杯Cafe Bombón

同埋叫咗件cake,佢面戈一層好似平時食開嘅焦糖燉蛋咁，下邊戈層係軟軟地嘅朱古力餅底，好好食

食完之後去咗呢個plaza de Bolivar,有別於其他地方，呢邊嘅廣場竟然係無咩人聚集

呢座教堂係Cathedral Basílica of Our Lady of Rosary,係當地其中一座大教堂
前邊嘅呢個雕像同教堂嘅合照係呢個城市嘅一個地標性相片，
不過可惜戈時佢地入邊祈禱緊，所以呢日無入到去影相

見到個幾靚係咸蛋黃日落
不過老實講我第一刻嚟到呢邊其實唔太鐘意，什至想快d走
因為呢邊比起Jardin繁忙好多，由Jardin過嚟呢度好唔習慣同埋行起條街上都覺得好似無咩嘢好食咁

最後夜晚去咗一間餐廳食，叫咗份Seafood Risotto,不過加咗極多芝士上去

Day 47
Manizales

雖然我嚟到Manizales之後唔多鐘意呢個城市，但見本身間hostel book咗兩晚，
所以呢一日食完早餐之後都出咗去行吓佢嘅景點咁

呢一份係hostel嘅早餐個火腿奄列整得幾好食

食完早餐之後嚟咗呢一間藍白色嘅教堂

入邊

不過佢有堆壁畫都幾靚

之後去咗一個當地人提起嘅farm market,不過其實只係一個普通嘅菜市場

仲有d豬肉鋪咁

然後嚟返呢間喺市中心嘅主教堂

今次終於可以入到去影相

望上去係有人喺度嘅，因為間教堂可以搭lift上去，2樓係一間cafe

跟住喺呢度俾咗11000cop join咗個tour,話係可以行到上個教堂嘅塔頂睇景咁

但係首先要喺間房仔度睇教育電視先，講吓Manizales嘅歷史，
大致係話呢度經歷過兩次大地震然後再重建咁

跟住就開始行上去塔頂

喺度可以望到下邊教堂入面嘅人喺度祈禱

而呢一條就係要行上去塔頂嘅長樓梯

上到塔頂之後嘅景
中間黃色圓形戈一舊就係之前去嘅farmer market

而望返落去個Bolívar Square一樣都係咁少人

喺度望過去間藍色教堂其實真係幾靚

而落返嚟之後見到呢副大壁畫所以影咗張相
其實呢間教堂得大約百幾年歷史，叫做比較新

樓主用咩機影相？

行完間教堂落返嚟之後去咗附近一間local餐廳食，
呢份扒連埋嘢飲都係17000cop,都幾抵

然後行行吓見落雨，於是去咗一間商場度避

間商場好有西九feel最頂戈層仲有波波池同埋一d冒險樂園遊戲機咁

停咗雨出返去之後見都無咩好行，於是就去返琴日去過嘅cafe,本身諗住食多次戈件蛋糕
點知今次去到轉咗第二樣
最後叫咗一杯連埋棉花糖變到極甜嘅latte

而去到差唔多日落時返咗過去廣場戈邊，諗住去搵一間之前bookmark咗嘅rooftop餐廳

最後嚟咗呢棟商業大廈入邊，間餐廳係出邊完全無門牌

要靠問個保安先知係喺呢度嘅14樓

終於嚟到呢間餐廳

上到去個景的確係幾靚嘅

最後喺度叫咗杯cocktail同埋一份Berlin Pollo咁
（可能係個醬汁掛 我唔多記得點解佢要叫Berlin pollo)
埋單好似食咗55000cop,喺哥倫比亞內陸嚟講算幾貴
不過戈時好似係因為知道cop個價跌咗成1/3，心諗碌卡嘅話計返做usd都平咗成截
所以先嚟呢度

咩鏡？

1635F4

現況更新 3月27
呢度依家開始緊第8日嘅quarantine
條街已經係靜晒
不過好在都可以用一個叫Rappi嘅app叫外賣同埋超市送貨

佢有個網keep住update數字咁
今日已經破500

不過呢邊9成中咗招嘅人都係話留喺屋企咁

條curve

仲要條脷識震，做唔到

Rr音震脷真係

又live左，繼續留名支持

多謝
其實我寫埋剩返3日應該就會完

個火腿奄列似煎蛋火腿三文治走包皮
白色果啲係芝士？

係丫
經你咁講又真係幾似

Day 48
Salento

呢一日終於由Manizales出發去Salento,
臨走之前見有少少時間就去咗琴日教堂2樓戈間Cafe食嘢

叫咗件朱古力蛋糕同一杯cappuccino

然後去咗巴士站買飛，喺呢度去Salento都係要喺一個叫Periera嘅大城市轉車

坐咗一粒鐘左右嚟到呢個)Periera嘅巴士站，好彩呢一日係禮拜六，
佢每一粒鐘都有車去Salento,
如果係平日嘅話好似話全日剩係得4班車入Salento

坐呢架小型巴士入去，不過都好少人搭
個司機都懶得開行李位，直接叫人孭嘢上去架車度

落車之後行咗十分鐘左右嚟到呢間Coffee Tree Boutique Hostel，

間hostel養咗兩隻極大型嘅狗，有陣時返去嘅時侯佢地會衝出嚟

放低嘢之後睇咗間hostel嘅推介，去咗一間佢地話Best Burger in Salento嘅餐廳度食
叫咗呢份Blue Cheese Burger,真係無介紹錯

而食完之後就去咗附近個廣場行咗陣咁，
作為出名旅遊城市呢度好多賣遊客嘢嘅攤檔

Salento嘅教堂

內觀

呢條街係Salento主要嘅大街，極多遊客都會喺度行
同時兩邊都佈滿咗唔同嘅紀念品店同餐廳咁

仲有呢一間分割咗做幾間細鋪，專賣遊客紀念品嘅鋪頭

喺入邊見到副幾得意嘅象棋

跟住就嚟到呢一條樓梯，就係為咗行上去睇呢度嘅觀景台

上到去上邊之後可以望到晒Salento嘅全景

而作為高海拔地區，呢度都好容易就望到雲層

落返山之後是但入咗去一間cafe度，諗住嚟到Salento呢個出名嘅Cafetería zone,無理由唔飲吓咖啡先
但我極度唔推介呢一間，因為佢地係同外賣紙杯裝咖啡
成個觀感即刻破壞晒

然後夜晚一樣嚟咗hostel推介嘅呢一間local餐廳食嘢

佢地嘅Day Special只係要15000cop,有三文魚，有湯，有果汁飲

仲有一粒甜品咁，但我食完都估唔到係咩成份，剩係覺得甜甜地

之後返hostel嘅時侯竟然俾我見到呢一間哥倫比亞版嘅7-11
唔知點解佢會參考呢一種裝修風格

之前見到嘅時候就一直想試吓坐，無諗過咁突然就喺度坐度

我去旅行前會諗 N日後就會係依到，同去到果個地方 就會諗N日後就會番番香港，要好好感受依一刻

教堂樓梯冇野扶？睇相都腳軟

所以我依家體會緊禁足生活

戈條樓梯有嘢扶架
不過行完都係會覺得腳軟

樓豬用咩相機影相好靚影得

上面有答過a7iii 1635F4

我都覺得樓豬影相好靚

多謝我純粹鍾意影相啫
影得多就會大約諗到邊個角度會吸引到人睇

Qué haces durante la cuarentena?
Estoy aburrido todos los días y no me puede salir el fin de semana
Vamos a practicar español aquí

Salento 小鎮好寫意，睇見D相，回憶返晒來
唉仆街支那人搞到邊度都去唔到

Me quedo en un hostel ahora, solo cuatro personas aquí.
No me puede salir también, solo comprar comida y platos en Rappi.
Todos los días, leo libros, hago ejercicios y aprendo español

que ejercicios haces?
Estoy en un hostal también con 5 otros huéspedes
Mi maestra no puede venir entonces solo aprendo en aplicaciones
Pero es suerte que no caso confirmado aquí en sucre hasta ahora

Solo ejercicios del YouTube
Push up etc.
Aprendo en aplicaciones ahora también

係幾寫意嘅
不過條街極多人 仲旺過旺角

Day 49
Salento

呢一日我會好快寫完，因為早一晚收到荷蘭妹IG問想一齊喺第二日去行一個叫Cocoa Valley嘅地方，
所以呢一日我只係好hea咁留咗喺Salento度食嘢同埋行街

首先朝早嚟咗呢一間叫Cafe Jesus Martin嘅cafe

叫咗杯喺呢邊最鐘意飲嘅Cafe Bombón (可惜之後想再去時佢已經話因為疫情所以唔開門）
喺戈度食完之後去咗一間搞行山tour嘅鋪頭，原本想報一d可以行三日去national park嘅tour
但去到戈邊睇到辦嘅tour都唔多啱時間 （事後再去時已經關埋門，話全部tour都取消晒）

之後嚟咗呢間望落幾高級嘅餐廳食lunch

叫咗杯Poker啤酒，同埋一份pollo risotto
但我都係比較鐘意飲Club Colombia

而大家可以睇到禮拜日嘅Salento係幾多人 （雖然兩日之後呢度已經變到水靜河飛）

然後嚟咗呢一間叫Kafe Del Alma嘅bar,不過晏晝時份大家都係嚟飲啡居多

入面有live music聽

而叫咗杯咖啡，仲有人過嚟表演即場沖

後尾埋單都係6000cop (1.5usd) 我好鐘意呢間嘢嘅氣氛

而夜晚荷蘭妹問起一齊食飯，又問吓有咩推介咁
我懶懶地搵同諗就話嚟返呢間local餐廳食 今次轉食牛扒

Day 50
Salento
呢一日係呢篇遊記嘅最後一日
因為之後嘅日子就係開始同準備隔離生活

呢一日同荷蘭妹去行山 由Salento廣場呢度每隔一個鐘都會有一架jeep去Cocoa Valley

就係呢一款jeep喇，每架大約可以坐14個人

而車飛就盛惠8000cop,喺廣場度一買就係來回嚟

喺車上邊，至於點解係呢種角度？

因為我地八點三去到廣場時，架車已經坐滿咗人，但個司機都係照收我地張車飛，然後叫我地上車
佢指一指車後邊嘅欄杆，示意我地企喺戈度
就係咁，我地同一個鬼佬就一企咗喺車尾度企足全程30分鐘
而荷蘭妹最慘，因為佢企嘅戈一邊係靠住森林嘅，佢間唔中就要側身避樹枝

搭咗30分鐘之後嚟到呢個入口位

其實一嚟到已經見到呢堆出名嘅wax palms

好快就嚟到一個view point,但其實我唔知呢舊嘢特登整出嚟為乜

一開始條路都幾易行，只係一條大直路慢慢咁上斜

做咩唔同荷蘭妹換位

好羨慕樓主有勇氣去

然後好快嚟到呢個viewpoint 2

係好多人會影相擺上網嘅地方，其實行嚟呢度大約1粒鐘左右，
懶嘅人絕對可以喺度走返轉頭，因為我覺得最出名最靚嘅位置就係呢度

不過我地一早講好咗想完成呢個大約要行5粒鐘嘅big loop,所以我地繼續行

由一開始嘅平路慢慢變咗做森林，同堆因為都幾高海拔（大約3000），
所以呢段上斜路都行得幾喘吓

而上邊張圖嘅呢個門口就係阻止堆馬走入嚟嘅，因為有一d人會選擇騎馬上嚟
而佢地都只可以喺度止步，之後要靠自己行

個閘口放咗張地圖出嚟咁

再行咗45分鐘左右嚟到呢個叫Finca la Montana嘅地方

有d幾靚嘅紅色花

之後嘅路就係開始落山，相對上輕鬆好多

然之後喺森林區落返山，間唔中會走過堆吊橋咁，但都唔算難行
（特別係我地之前喺San Carlos行過戈堆山，有d直頭要用埋手爬，兩個都認同相比之下呢度好簡單）

跟住就嚟到呢個睇雀嘅地方

入嚟俾咗入場費5000cop,包一杯嘢飲

但呢‘碗‘朱古力極度淡味，飲落似一碗中藥多過似朱古力
極艱辛先飲得完

而之後留咗喺度一陣睇雀咁

呢一款綠色嘅雀係喺呢度最常見到嘅
每隔幾秒就會有一隻飛過嚟

正面

然後繼續落山，行返過去入口戈度，但其實落山呢段路嘅景觀就相對失色

走出咗森林之後已經開始轉陰天

喺走之前影咗一兩張Wax palm嘅相咁

仲有喺哥倫比亞成日見到嘅牛

後尾搭返jeep出返去Salento之後，嚟咗呢間素食餐廳食（因為Burger鋪無開門）

食咗份麻麻地嘅pad Thai

而食完之後我地就返咗去hostel, 之後就係開始知道Colombia準備封閉同埋要quarantine嘅時間嚕

架車全程無停過，我地幾條友都係捉實條欄杆
想換位都換唔到

後記

之後嘅日子就係開始喺哥倫比亞呢邊嘅隔離生活嚕
而遊記都終於寫完，今次終於無爛尾
希望之後可以繼續行程時，可以寫到哥倫比亞第二部或者厄瓜多爾篇

寫下隔離嘅生活，想睇

希望可以有厄瓜多爾篇

屌正過巴西好撚多

好悶架
特別係依家呢段時間都係做吓workout 睇吓書咁
同埋無咩影過相會變咗純文字齋up

巴打去過巴西？
有無去過Lençóis Maranhenses，之前睇相好想去

依家係巴西利亞 黎咗冇耐就開始爆 邊到都冇得去

慘，喺巴西小心d
戈邊好似爆得仲勁

我自己上網自學西文竟然睇得明你講咩！
你地兩個post我都有追
兩位巴打小心身體、保重！

Thanks
其實呢邊情況已經比秘魯好好多
我自己都無咩太擔心

祝身體健康

沿途D廁所會唔會好嘔心

小心身體BTW

好乾淨 我未喺度遇過嘔心嘅廁所

多謝咁多位支持
遲吓有時間我諗住試吓打多篇遊記，諗緊：
1.波蘭
2.白俄+烏克蘭
3.羅馬尼亞
大家會想睇邊個地方多d

留名，希望你繼續update 下當地情況

白俄+羅馬尼亞

好丫，好似都幾有趣咁
雖然我覺得好似會描述成災難片咁

白俄

3

Hi樓豬仲隔離緊？
近排有咩做

係，起碼去到4月13
睇書，飲酒，學西文，做gym

後日談 現況

行蹤，住
由Salento知道咗仲有幾日就會無國際航班之後，
大部份歐美人都選擇咗走，不過當時剩低可以去到歐洲航班極度複雜 （Bogota-> Panama->Miami->Toronto->Amsterdam)
荷蘭妹諗住同另一個比利時女仔一齊留喺Salento (不過兩三日之後政府決定咗細city要全面封閉，唔俾外人進入）
所以佢地後尾都索性買咗程機票返歐洲
而我因為戈時諗落身上嘅cash剩低唔多（有堆歐羅但滙價極差） ，所以返咗去Medellin搵咗間hostel長stay,同埋同WU滙錢

一到埗hostel check-in之後 （當時要填問卷，同埋證明自己嚟咗Colombia超過14日咁），上咗嚟天台，見到幾個人坐咗喺度
原來佢地都係入嚟Colombia未夠14日，話一嚟到Medellin check in之後就直接被通知唔可以再出街
（雖然過多兩三日之後，已經演變成全國一齊隔離，喺San Carlos學緊西文嘅人都全部離開晒，因為學校都封）

而呢個國家隔離令直頭限制咗hostel一定要每一個人提供一間房，唔可以幾個人一齊瞓同一間房咁
後尾呢度嘅一個德國妹同希臘妹成功由Medellin搭咗過去Bogota,飛返去歐洲， 因為德國Embassy組織咗救援班機
所以呢間hostel依家連埋staff剩返4個人住，而嚟呢度一晚大約7.5USD左右

食
喺呢度初期我都有煮吓嘢食咁，不過後尾我都係多數用Rappi叫外賣

例如呢兜飯計埋delivery fee都係4USD左右

呢Set壽司就6usd左右
喺度每日洗費連住宿介乎20-30USD左右，視乎戈日有無叫Starbucks或者鋸扒

出街購物
呢度要出街就要睇你個身份證或者護照最後一個數字，決定你一個星期邊兩日可以出街
琴日個staff話出去超市時問埋我有無嘢想買 （呢度嘅大型超市一直都仲營業緊），又講起話如果日日叫外賣嘅話會好貴
為咗唔想予人敗家嘅印象，我都託佢買咗d肉同菜諗住之後幾日煮吓飯咁

疫情
呢一日 （4月5日）哥倫比亞嘅感染數字就快去到千五 （1485）
不過接近一半都係嚟自首都Bogota (702)
每一日個增長數都係幾十至一百左右
依家有88個人康復，35個人死亡

但早幾日呢邊嘅衞生局長已經發表過演講話叫大家有心理準備個quarantine有機會會extend到六月咁
同埋佢直接話就算依家已經做咗防疫都好，都預計今次疫情會死大約3000人 （當時感染數大約係1200）
不過比較驚奇嘅係睇呢度新聞先知南韓有對哥倫比亞提供過援助 （老實講呢兩個國家我好難將佢地扯上關係）

而呢度嘅Rappi送貨員係一定會戴住口罩嘅，呢邊戴口罩嘅意識比起西歐好好多
（同一間hostel嘅德國仔死都要話戴口罩唔會防止到感染，
而之前一個德國妹喺去機場之前因為無口罩，所以我俾咗個佢，不過我諗佢戴嘅原因主要唔係防疫，係驚去到機場唔戴口罩俾人打）
而reddit嘅colombia群組都出咗戈張圖話比較有戴口罩同無戴口罩嘅國家感染程況咁

呢度嘅醫護都拍咗片叫人留喺屋企

巴打身家仲夠捱幾耐？

老老豆豆呢度一個月頂多用5-6千hkd,長期留喺度真係無咩經濟壓力
同埋呢邊情況都幾好，我唔會用‘捱’嚟形容

因乜解究要咁驚訝

巴打加油
Btw西文係南美果邊同歐洲果邊係咪一樣

主要係發音問題, 南美呢邊唔同國家嘅slang都好大分別
（特別係食S發音嘅問題）
西班牙人成日會話南美破壞緊西班牙文

D蛋糕甜品睇落好好食呀

現況更新 4月6

呢度啱啱宣佈咗全國隔離會extend多兩個禮拜，去到4月27號
而全部學校就停課到5月30
另外hostel啱啱嚟咗位阿根廷嘅新住客，佢係一路都留喺Medellin但因為舊戈間hostel話唔再開所以要轉地方
不過佢嚟到之後原來話個隔離令都限制咗佢如果行出自己間房嘅話就一定要戴住口罩同手套咁

另外睇返舊新聞先知，原來大約兩個禮拜前哥倫比亞捉咗大約130個遊客話違反咗隔離令，將佢地全部趕咗出境

我好掛住戈舊焦糖燉蛋味嘅蛋糕

All

巴打，依家嗰邊咩環境？會唔會變死城？一般市民防疫意識夠唔夠？

基本上呢度條街剩係得返Rappi電單車送外賣
同間唔中有警車巡查咁
依家呢邊個個人都戴口罩

防疫用品充足？我有個阿根廷朋友話嗰邊已經買唔到口罩同搓手液。巴打萬事小心

呢邊都係買唔到口罩 不過其他就好充足

現況更新 4月7

呢一日係實施咗全國隔離令之後第一日行出街
喺條街度每行過一兩條街口都會見到有警察守喺度

而每人每個星期就有兩日可以出街買嘢咁

但入去間超市都有人潮管制，每次都係兩三個人咁放入去，
同埋如果無戴口罩嘅話就唔入得去，有個foreigner因為無口罩所以要即場喺街邊買一個

入到去之後其實食物都仲好充足

而返去時經過條街有勁多狗仔困住喺間屋度無得出街，
佢地一見到有人行過就會幾隻喺度一齊吠

其實都唔係壞事，可以好多時間搵人吹水練西班牙文

執法好嚴下

雖然咁講有d仆街但其實我覺得呢個體驗幾有趣

琴日有group人喺附近hostel開party,俾鄰居報警捉咗

巴打仲有好多人同你傾到西文？我驚遲啲無機番香港

我間hostel依家住咗五個人
呢邊上個月尾已經封晒航班
我本身都準備咗會長期逗留，所以無咩驚過

做埋篤灰

手足無曬消息

我琴日太懶啫

免簽幾多日🤔

90日，不過呢邊已經停咗計
由26/3至到30/05都唔會計逗留日數

好撚好

[毒遊遊記] 白俄羅斯，烏克蘭篇

我開咗新post,想寫咗白俄同烏克蘭先
有興趣就入嚟睇啦

高汁thx樓豬，我一晚睇晒，好多謝你我都好想去哥倫比亞

真係好似有高汁西班牙加PP島

仲要平thx樓瀦🙏🙏🙏🙏👍👍👍👍👍👍👍🙏🙏🙏🙏🙏🙏

🇨🇴pish

問多句有冇平cook？？？同埋我以前啲哥倫比亞女同學好靚你嗰啲失色啲喎, 不過都係循例講吓多謝樓主

幾時會返香港

本身七月，依家應該會留耐d

平cook

哥倫比亞特產

樓豬點解唔鍾意 Manizales

Porque no te gusta Manizales? puta

Hay mucha gente y difícil caminar por la ciudad
No me siento seguro allí

南美真係比人低估得好緊要既地方
真係一流，人好風光好，物價平

可能始終大家對南美嘅印象都係治安比較差
同埋機程又遠咁遠水路冇理由玩十日八日咁少，普遍人都唔會咁多假去

治安差就一dd la，有d地方都差
d人又大大隻、又圍埋團埋一堆咁
但又分得好開，差既地區既人又唔會去好既地區
同埋佢地好單純，好少諗計仔厄你，多數都係偷同搶超市

巴打而家係咪仲係南美
有咩打算

係丫
我諗住如果呢邊開通返嘅話會去埋東北面玩埋先
之後可能睇情況直飛落秘魯 （視乎戈邊Machu Picchu會唔會開）

我原來都諗全等到開返繼續玩
但而家秘魯同厄瓜多爾疫情好嚴重，
睇怕冇幾個月都控制唔到
加上hostel d人走得7788
開心有少少想走
過兩年再戰多次

因為就算短期開返都一定好多野唔同晒玩得唔盡興

我純粹係覺得喺呢邊食住都幾好
無咩需要突登提早返去
同埋依家專登坐程長途機風險太大

但南美開始轉凍
你唔驚大爆發咩

講真驚唔到咁多
新加坡戈邊四季如夏都一樣大爆咗
同埋哥記呢邊四季氣溫都係差唔多

巴士可否我個page/ig pm 你whatsapp 俾我
想開個group 集合仲係南美既港人，有d 咩事可以消息交流同有個照應

Facebook pm-ed

又追到live，留名支持
見你講秘魯、厄瓜多爾都爆到仆街，巴打有無諗過去巴西？一樣咁精彩，當地人都識少少英文、西班牙文
智利阿根廷就太凍了可能

我未計劃到要過多幾日睇睇呢邊會點安排先
南美中美我剩係去過古巴 哥倫比亞
好多地方都想去

現況更新 4/20
依家呢度每日大約做3000個test左右，每日都會多大約一百個確診
個數字就快突破4000
啱啱已經決定咗個quarantines延長到5/11，呢段期間唔會有任何航班

而間hostel附近最近多咗個雀巢，仲生埋雀
依家每朝五點都會俾佢地嘈醒

如果佢唔再extend個quarantine咁之後有咩打算？

應該會即刻上街睇吓當地人點慶祝先
然後就走去之前無去到嘅東北部
或者去返Cartagena睇吓無咩遊客嘅walled city

Take care!

Hi樓主 半個月無update
岀城未

長期居留緊 呢邊下星期先話可以俾人出街做運動
我諗最快都要等到六月先出得城

仲未解封?!

呢度嘅quarantine期限兩個兩個星期咁加
不過下星期開始多咗42項可以出街嘅項目
其中一項係每人每日有一粒鐘可以出街做運動
我諗同準備解封都已經差唔多意思

終於追曬
樓主小心唔好感染到呀!

近況更新 5月15
呢度開始局部開放返d嘢，例如書局已經可以開返
而每日一個鐘嘅運動時間Medellin呢度係叫所有人2-3pm固定時間可以出街

琴日落街行咗陣，條街係Rappi送外賣嘅世界

街邊有間賣防疫物品嘅鋪頭

行到去個戶外健身場即刻見到成十條友逼喺度，即刻唔想入去，後尾去咗附近嘅cafe買嘢飲
見條街都幾多鋪頭開返

巴打d西班牙文學成點？依家有冇上下堂？

我依家就咁用Duolingo學咋
同埋keep住有睇吓哥倫比亞嘅新聞咁